［安樂生死］《你無法知道雨天的青蛙在哭》

大家好，我係井上蛙。

本作的標題《你無法知道雨天的青蛙在哭》
解釋一下就係被隱藏或忽略的真相。

而本編就正如標題都有，係有關安樂死。
如果引發到您反思嘅話，就咁好啦~

第一、二章係有關欺凌嘅，有興趣都可以睇下。
（未死前出文）《你無法知道雨天的青蛙在哭》

如果喜歡的話請務必追下整個系列，我會努力出㗎啦~

第三章

最近的每個清晨，我又開始被阿雨鍛練了。
「我真的不用變得太強。」我正邊着抱怨邊做着深蹲。

「别説夢話了，對上惡鬼這種小混混你也差點喪命，還説叫我不要插手這種帥話，不是有我的話…」阿雨他又在挑釁我。

「那是有場外插手我才…」我打斷了他的話。

「別找藉口，不是人人都會光明正大的。」他打斷回了我的話。

「真的…要是淨你一人，有多少條命都不夠用。」他又挑釁了我。

他的語氣真的讓我火大，但更火大的是我反駁不了，的確讓他又救了我…
就是感覺欠了他很不爽！

「再者，你還控制不好力量吧。」阿雨又說了。
又被他刺中痛處…

「你太容易因感情左右到自己的身體，才使力量不小心外洩。因此只要你的身心更強，力量才能夠被控制的哦。」
被說到這個份上，已經沒有藉口用作逃避，但他的話真的很鋭利，心有點受挫…

完成晨練後，我回到學校的更衣室先洗澡，才回到課室去上課。
不回家洗澡的原因第一是學校比家更近，第二是純粹不想回去。
去避雨亭洗澡的話更不想，在避雨亭裏避不開阿雨。那傢伙說不定還會偷窺…

把身體的汗大慨洗走後，我把身體擦乾，便穿上校服，跑向課室。
嘛，這個世代好像不太重視統一的服裝，強調的是各自有的個性，因此，校服的外表只要是不太過份的話，打扮是隨意的。
我原來是被欺凌者，由於即使打扮了也只會被人嘲笑或弄髒。

因此以前一直素顏和最樸素款的校服，希望不顯眼的外表成為我的保護色。
直至一次有同學問我，現今在學校這麼著目也不打扮一下嗎？那是一個打扮很潮的女同學-小渚。

她有一頭偏卷的棕髮，平時在學校都紮起一條馬尾辮在她偏左的頭上。平常化的妝都偏淡，她經常把毛衣圍在腰間。她算是班上的自由人吧？她可隨意的便混合班上的人群中。

她倒是沒有霸凌過我，但要說的話她也沒有救我，但我都沒有芥蒂了。
畢竟她那一天也是第一批湧下去去救人的，本質應不壞。
做女人不要太記仇，除了阿雨的…

她說想看我打扮的樣子，我便照實説了我不懂打扮，然後她便興致勃勃的說要幫我化妝。再 推搪有點不好意思，加上自己也有點好奇，便半推半就下把臉交給了她。

「我就是你的第一個呀，有點開心呢！」她笑嘻嘻的一邊說着，一邊為我臉上塗上粉底。
在她手上輕微數筆，我宛如一塊大畫家的畫布，十分期待自己的樣子。

「畫好眼線，少許眼影…完成！」她自滿地說道，並把鏡子遞到我臉前。

「哇~這真的是我？」把我看得呆了。
「看到你這個樣子也值我努力了。」她笑得比剛才更燦爛了。

她之後和我聊了更多，她建議我多點化妝，整個人看起來都較開朗和自信。後來還教了我化妝的技巧、衣著的配搭等。

女人的友情也可很簡單，沒想像中複雜。
老實說，她感覺真的是我中學的第一個朋友。

就也多虧了她，我也開始了打扮。
雖然不會像她那麼潮，但的確令到我自己更開心和自信。

我到了課室後，攤在了書桌上，兩手一伸。
「果然晨練後好累~」我喃喃自語說道。

「阿晴有男朋友是真的嗎？」小渚興奮地衝向了我，把無力的我搖左搖右的，靈魂都快被搖出身體來。

「沒呀~」我慢慢地從口中吐出了這兩隻字。
「別藏了啦！有人看見你經常在一個男的一起，而且阿欣她都說她見過你的男友！」
看來阿欣記住了阿雨的謊話，多虧了他又多了麻煩事要處理。
「阿雨他不是的。」我把視線移開。

「他不是當日的主持阿風嗎？難道你一腳踏兩船，真不愧有條長腿呢！」她的聲量意外的大，差不多響遍整個班房。
這句話引來班上眾人的視線，尤其男生，都看著我的腿。

「別把人家塑造成婊子啊…他真名叫阿雨啦，我和他只是師徒般的關係而已。」我用身體包着了雙腿並說道。視線便突然散去了。
「還以為與那個帥哥在拍拖呢。」她有點失望沒有我的戀愛話題可談。

「他哪裡帥？」提起他我又有點火大了。

「他不帥嗎？他外表還不錯。嘛，先不討論外表，當日他表現不帥嗎？幫了你出頭和教訓了全校師生，幾dramatic 同 romantic！」
她越説越興奮，好像是她對阿雨有意般。

「他真人很討人厭的！」我不悄地說。
「你不是他女友的話，可以介紹一下他給我嗎？」她用閃亮眼神衝擊了我精神的防線。

的確有理論指出只看過數面便覺得喜歡的話，只是當事人沉迷喜歡在幻想中的對象，多遇一點真人的話幻想自然會破滅。

「真無你辦法！」我發揮了我的實驗精神。
「Yay！I love you sweetie！」她擁向了我。

到上課時，老師突然談到一個有趣話題，是有關超能力者與動物的溝通，以前好像有一些自稱動物傳心師的假超能力者。

直至出現了某些擁有同一品種能力的人真的可和動物溝通，才揭穿他們的謊話。

但聽說這種能力在現今都十分稀有，科學上還未被解構到這個能力，因此繼續算是超能力的一種。

但我能和寵物青蛙談話有甚麼用呢？
那傢伙只會說「給我吃的」般，還未聽過牠其他的話。

然後…便沒有然後了，學生的日常都沒甚麼特別，但上學比以前的愉快了不少，這就是多虧朋友吧。

但可惜，過多一會兒便要畢業了。
這種時光不會持績得很久，我只能好好珍惜。
至於將來，小渚她說想當獸醫。

而我還沒有決定，畢竟是個前陣子還想尋死的人，前途堪憂呢。

我也按約定放學後把小渚帶到避雨庭。
「他有真的住在這種破廟嗎？」她的幻想開始已被打破，幻象裏應該出現了不少裂痕。

但進入到內部，我和小渚都被眼前的景象嚇倒了。

阿雨在手背伸出刺爪想刺向眼前的老人。
「停手呀，瘋子！」我大叫了。

他看見有外人在，便停下了手，並把爪子收回。
「怎麼了，你也帶了客人回來嗎？那我去沖茶…」他轉身便真的去了泡茶。

「等等，等等，你不用解釋一下你的行為嗎？」我激動用手按在他肩上。

「爪的話，就是…」他毫不在意地說着。

「你剛才是想殺人嗎？」我質問了他。

「嗯。」他冷靜地回應了我。

「你這個瘋狂混蛋！」我轉身便想帶着小渚離開，永遠也再不回來。
但是這時小渚驚訝的開了口。

「曾爺爺…？」

「是小渚呀，沒想到在這裏見到你呀。又美了不少呢！」

看清楚那位老人，他背上有一個橢圓形的硬殼，看表面也感覺到歲月的痕跡。而臉上和手掌上有一些小硬塊，應該是患了病。

「曾爺爺，你差點被殺了！」小渚激動地說。

「還差一點呀…」他好像有點失望。

「你在說甚麼呀曾爺爺，你差一點便沒命了！」小渚更激動地說。

「沒事的，小渚，你回去吧，這裏的是大人的事。」他和善地想勸走小渚。

「他可是來尋死的。」阿雨插了口進來。

「喂！別在小孩面前說。」曾爺爺輕聲地對阿雨說。並逃避從小渚來的眼神。

「尋死…死可以拯救到他人嗎？」我困惑地問了阿雨。

「很可惜的，答案是可以的。」他異常冷靜地回應了我。

我感覺太混亂了，不知是對他說的話生氣、困惑、還是害怕…
我雙腳乏力的直接坐在了地上。
看見這個混亂情況，阿雨決定把埸面搬到桌上，進行了一次說明。

小渚率先展開了對話。
「曾爺爺你為甚麼想尋死？」她的反應還比我冷靜，明明他是自己親人？

「哎…」他嘆了一口氣，看來有點尷尬。
畢竟很少長輩會對後代說要尋死，都關係到面子的問題，現實往往都會選擇獨自上路。

他就像被上吊前發現，被阻止後被質問般。
「我代你說吧，客人。」阿雨看著了老人，老人也只好默默地點頭。

「龜凌高，現今182歲，想尋死的原因之一是身體問題，原因之二是愛人已離去，沒有動力活下去，想落黃泉相聚了。」阿雨手拿著寫着“龜凌高”的檔案並朗讀了。

「但是在大約一百歲時想安樂死卻因身體的 強韌，都死不了。無論服藥、電擊也是。」

「後來甚至跳樓，燒炭也死不了。」

「而身上的硬塊在老後長得越來越多，使他每一下活動都產生痛楚，硬塊也令他更難在物理上死去。」

「於是有拜託過格鬥家、殺手等。格鬥家大多數都在初拒絕殺人，直至收到一定數量的金額和免責聲明…但兩者也殺不了他。」

「他覺得活夠了，所以選擇尋死，就是這樣簡單吧了。」阿雨單手合上了檔案。

我不知道小渚接不接受得到，她整個人都沉了下來，在校時的風采都不見了。
而我就接受不了，殺人說是在卻拯救他的，
感覺就是不對。

「你就沒有其他的拯救方法嗎？」我問了阿雨。

「沒有必要。」他冷淡地回應了。

「我們不是要改變別人嗎？」

「他的場合沒有必要。」

「為甚麼！」我大叫時也哭了起來。
我感覺自己的價值觀與他的完全不同，不能夠理解對方便激動了起來。
他本來就像給了我活下去的意義，卻在這刻又將其奪走一樣。

「我們還有私人事要討論，小渚與曾爺爺先回去吧。記住看好他，但請不要將這裏的事與家人説，會引起多餘的麻煩。」阿雨請了她們走。並送到廟的門前。

「你不是有話想説嗎？」他送完人後坐在我面前。

「那你為甚麼那天那時救了我！我也是在自殺呀！為何對他來說死亡便是救贖，但把我救了？這不是矛盾嗎？」他才剛坐下，我卻站了起來。

「本質上不同。」他隨意的回答了。

「都死還説甚麼意義和本質！」

「那你想生活過後滿足的安息，還是為了逃避生活的死亡？」他抛出了問題，我卻沒有理會。

「自殺不都是逃避嗎？為了逃離痛苦！」

「想逃離痛苦很奇怪嗎，你也有想避免痛苦吧？每人也有想逃避，不想面對的事吧。」

「那時叫我別逃避去面對的不就是你嗎？説白了安樂死就是個被美化的自殺行為，都是逃避吧了。」

「想安息也是很出色的願望呀，不要以逃避這詞語玷污這個願望！」阿雨他也變得有點激動。

「你沒有答到我的問題，救我只因我也是青蛙嗎？可利用的存在嗎？把我耍來耍去，而他人就不管他們的生死嗎？」

「不對！」他突然捉緊了我的兩臂。
「不要碰我！」我揮開了他的手。

「的確你與他人不同，但你能明白他的痛苦嗎？他是你可以說三道四的對象嗎？」阿雨又拋出了問題。

「那樣的話，龜老伯就由我來拯救！我不只要證明你錯，我還要成為比你出色，可以改變他人的青蛙！然後拯救他，讓他活下去！」我向阿雨吼了。

「話雖如此，我可以如何拯救那老伯呢…」我在回家的路上不斷思考。
我也就抛下了一句話便跑了出來，可能有點太衝動了嗎？
但我卻不想放棄那一條生命，自己曾捨棄過的那條生命，我不想他人也去捨棄。

翌日，我差不多考慮了整晚，到早上又攤在了學校的桌上。

此時，小渚也走了過來向我打招呼，我們之間的氣氛有點尷尬。
畢竟一起聽過那種沉重的事，氣氛還歡樂的話，還更恐怖吧。

「昨晚，你有睡好嗎？」小渚率先打開了對話。
「沒有。」我輕聲地回答了。

「我也沒有。」她也輕聲地回應了我。

「小渚，你熟悉你曾爺爺嗎？」

「其實，不太熟悉…就新年見一次左右…」

「你覺得我們可以阻止他自殺嗎？」

「可能吧，我也不肯定…」

「那嘗試一下叫你曾爺爺出來談一下吧，我想阻止他。」

「我倒是第一次見你這麼積極的。」

「畢竟那是一條生命！」我大叫了。

「我明白了，冷靜一下，我就試試吧！」

在後天，我們約在了避雨亭，決定好好坐下，好好談一下。希望能燃起活着他的希望。
我先叫了小渚先避開場面，因為怕老伯尷尬，免得甚麼也問不出來。
她也是個明白人，便走了出去破廟裏等。

「那麼，龜老伯，老實說，你真的想死嗎？」我問向了他。

「對呀，都沒有留戀了…」他很開懷的說了。

「那家人呢？小渚那樣的曾孫呢？你放得下嗎？」

「一年只見一次，可有甚麼留戀呢。」

「像助手小組你這一輩的，都不在意我這般的老骨頭了。

我與他們的世代差太遠，連繫越來越少，連血統也越混越散。

我就像受人尊重的佈景版一樣。留戀甚麼的…也只有妻子了。」

他開始了年長的人們都擅長的回憶錄，他的場合的話，應特別擅長…

龜老伯他的愛情路特別艱辛，就因他的愛人與他不是同族的能力者。
異族結婚，在這個世紀已不稀有的事。
在那個時代很多極有爭議的事，但在我們這個世紀都變得比較能接受。
戀愛方式、性取向、當然的包括安樂死…

但在那“門當族對”被強求的年代，那無疑是一條苦路。

他愛人是位狐狸的能力者，他們那個世代的特徵便是還留有部分的動物特徵，她有着一對毛茸茸的耳朵和尾巴。
按龜老伯說，她的追求者可多了，狂蜂浪蝶湧湧不絕。

但她也很專一，專注的愛着他；
而他也愛着她，一段純潔得耀眼的愛情。

耀眼得可以不顧世界都在背後指指點點…

可是名為壽命的恒河終有一天分隔了兩人。
就因為種族的不同，兩人並不能一齊走下去。

只留下了他獨自一人為了家人繼續走了下去，就走下去，一直地走。
孤身一人，看不到終點般，盲目地走下去，只望某天死去時的再會。

但歲月不斷增長，他也死不去。
反而身體也出現了狀況，不致命，但更痛苦。
伴隨身體的痛苦，心靈的痛苦也少不了。

他的後代都沒有繼承他的能力，都繼承了妻子的能力，沒有家人可陪他走下去。
他已見證兒子、孫子、朋友等的老去、死去。
看著心愛的事物逐一消失，想必不是好滋味。

於是，他選擇了主動尋死，尋找屬於自己的安息。

是一個十分悲慘的故事，我卻哭不出來。

被壓力迫到眼淚也流不出來。要說的話…

沉重…真的很沉重，宛如快要令我快窒息般。

我像被現實單手叉着了脖子，使我氣也喘不過來；而另外一隻手是來自於我自己，名為無知的無形之手握實了我餘下的脖子，使我呼吸更加困難…

聽日先出埋下半部份

歡迎討論

G持

就快要窒息昏倒的時候，小渚進來敲了一下牆，將本來圍繞我的氛圍都驅趕了。

「我都把廟打掃完了，你們談完了沒有？」
「嗯…差不多了。」我低聲的回答了小渚。

我開始困惑，質疑了自己的決定。
我能夠拯救眼前這條生命嗎？
我能負擔他的悲慘嗎？
我能為他做甚麼呢？
我也了解到他不在逃避現實，
他一直比任何人都努力走在人生路上，
他只是想走到終點，視死如歸。
他正在追求死亡，
那大部分人都害怕的終點。

阿雨或許說得對，死亡也許對他是真的拯救，唯一救贖…

我緊緊握着了衣袖，不甘心卻又無力的感覺讓我十分討厭…

「或許你也對呀，青蛙公主。」
這把聲…是阿雨。

「的確我也看漏了一些東西。差那一小點可不叫做拯救。」這是第一次他向我示弱。

「我也是，我太單方面和小看他人的痛苦和經歷，抱歉。」我也為我的天真向他道歉了。

「那大家彼此彼此吧。」他微笑了一下。

「那一起拯救他吧！」我和他同時說了。
在旁的小渚和龜老伯都嚇到了。

「那你看漏了甚麼呀，阿雨？」他竟然有東西會看漏，感覺不像他呀。

「妳回想一下，他想自殺的原因是甚麼？」
「身體的痛苦，和想跟已死的妻子重會…」

「那你會醫術和復活術嗎？青蛙還有這樣的能力？」對於會不少奇怪能力的他，我對他產生了期待。
「不會呀。」

「…」我雖然早預計了，但也有點失望。
「但前者的話，就有點可能性。」

他掏出了一小瓶的透明液體。在手指先端沾了少許，塗在龜老伯的表面硬塊上。
硬塊竟然開始慢慢退散。
「你那是甚麼藥？竟然把許多醫生也解決不了的硬塊退散了。」龜老伯看來真的很驚訝。

「能力的運用而已，製造方法可是商業機密。」阿雨放了食指在嘴前。
我遲一點叫他教我吧，這麼實用。

「但那藥只治標不治本，只止痛和小許的表面康復。時間一久，內裏引發的硬塊和痛楚又會出來的。」阿雨再說了。

「但你未解決到核心問題呀，他主要的願望是…」我説着。
「我也知道，但這個需要你和你那朋友幫忙呀。」他打斷了我的話。

「哎？」我和小渚也呆了一下。

一星期後，劇本，地方，演員都準備好呢。
Dramatic地去拯救他吧。

據阿雨所説，他看漏的就是這一點。
就「想落黃泉相聚了」這一句。
「我們不能確保黃泉的存在，更確保不了他妻子在那裏可跟他相會。」阿雨說了。

「即那是他本人的為了逃避現實的假設，或説是願望吧？我們至少要那願望實現才能算拯救他。

不然就他有機會是白白送死。」

「但可以怎麼呀？…」小渚滿面疑問。
「在現世讓他們重會嗎？」我沉思了一下回答了。

「Bingo！」阿雨叫了出來。

在漆黑的舞台上，
龜老伯坐在了中間，在這個環境裏，他甚麼也看不到。
突然，燈光一閃，在他面前出現了兩樣東西。

是一束花和一張桌子
分別是一束狐狸尾籣的花放在一張西式的白色茶桌上。

然後下一秒，燈光點滅。
再下一秒，燈光再一閃。

一名身穿白色連身裙，有着狐狸的耳朵和尾巴的少女出現了，手抱着那束花。

但龜老伯背着光，看不到她的樣子。
但他也下意識大叫了一聲「阿離！」並站起來了。

燈光再閃，那位少女便出現在他面前，把手中的花給了他。並説道：

「讓你自己一個痛苦這麼久，抱歉呢…
我不能在你的身邊陪你走下去。」

在龜老伯接過花後，燈光又再點滅。
全埸的燈光都亮了，而台上只有站着，手捧著花的他和他坐過的椅子而已。

他低下了頭，眼淚一滴一滴敲打着舞台的地板。

我們都躲在了後台，一起看着龜老伯。
在這刻，一些不屬於我記憶斷片浮現在我腦裏。

像是那兩人幸福時刻的記憶，點點滴滴都流進了來。

我的想像力可真厲害呢…

「那麼他還會需要死來救他嗎？」我問阿雨。

「那當然需要呀，要真正的拯救他只能這樣做。」

「感覺不太釋然，他還是要死…」我有少許不甘心。

「但他的確被改變了，比起之前那個直接尋死求重聚的他。」

「比起迷信，一味盲目追求還不清楚得不得到的救贖，這可實在得多。」阿雨伸一伸懶腰說了。

「但這就是我們，我們不是英雄，亦不是救世主，更不是神。我們也只是人，我們可做的東西是十分有限的。但因此，才要在極限邊緣做到做好。」

在翌日，這裏只有阿雨和龜老伯的樹林。
龜老伯的老伯的皮膚又長滿了硬塊。

「放心吧，我會把你好好葬在這裏的。聽説這裏附近有狐狸出末的。」阿雨説着。

「謝謝，加上麻煩你了。」龜老伯向阿雨露出了和祥的微笑。

「準備好了嗎？」阿雨低着頭問道。
「老早就做好了…」龜老伯開懷地回應了。

阿雨把左手的手指折起，鋒利的爪便從手背
和手指之間的伸了出來。血在手掌一直流。

「祝你一路順風。」阿雨微笑地說着，眼角漏出了少許淚珠。

在不遠處，有一隻在河邊喝水的狐狸，身旁有一頭烏龜。

狐狸在牠身旁轉了數圈，便跑進了河裹。
烏龜看此，也慢慢的看着狐狸那處走去，一步一步地走着，狐狸也看着他一步一步走過來。

直至到了河流，烏龜便一下子遊到了狐狸的身旁。在擾攘一論後，牠倆都渡了河。

第三章-龜狐賽跑-完

lm

第三章-後話：

「抱歉，救不了你曾爺爺的命。」我低頭向小渚道歉。

「不要緊啦，看過他眼神便知道他很幸福。」

我和小渚坐在避雨亭聊了起天，畢竟不想被學校的人聽到這些事。

「聽說他生前很熱心助人的，希望死後真的能與曾奶奶重遇吧。」
「對呀…」我微笑地回答了她。

「話說廟外面你打掃得真的乾淨呢。」阿雨又突然出現，把我們都嚇了一跳。

「你就不能好好出埸嗎？」我有點生氣。
這是我想吐嘈很久的，他總是無聲無色的出現，這也是能力嗎？

「抱歉，抱歉。所以小渚你能有空來打掃一下嗎？這傢伙都打掃的都不太乾淨呢，女子力真的低。」
不妙，好想打他。

「無關係哦，我有空的話便過來吧。」
她真的是個好孩子！連我都想娶她了！
話說小渚還對阿雨有意嗎？

「吶，你還對他有意嗎？」我指向正在收拾書櫃的阿雨。
「沒有了啦。」
「為甚麼？」我很知道她的幻想在哪裏破滅。
「只是我交了男友。」她自己在傻傻的笑著。
無，這就是我心裏的感覺，可能快要成佛了。

我只好轉移話題。
「喂，阿雨，上次的技能教我一下吧。」
他在書櫃向我拋了一本頗厚的書。好重…

「世界青蛙圖鑑…」我默默讀出了書名。
「自己學一下吧。」他十分冷漠的說了。
他這個人真的很壞。

「有不清楚再問我吧…」他轉了身繼續收拾。
可能他不是我想像中這差吧。
我微笑了抱着了書。

一旁的小渚悄悄走向了寵物青蛙。
「吶，青蛙仔你覺得那倆人感覺如何？」
「呱~呱~（還不錯~）。」

第三章後記-完

Lm

故事有d似 我英
所有人進化到有超能力
我英入面又有個角色能力係青蛙

但係我覺得 好似將青蛙嘅能力寫得太勁
阿晴訓練左一個月 就可以打贏兩個人
好似有啲誇張

Btw 樓豬應該幾鍾意日本動漫 同劇集
見到有 純白鎮
逃避雖可此但很有用
希望之後會搵到更多彩蛋

第四章

看過阿雨給的圖鑑後，我大約弄清楚他之前用過的亞種能力。

第一樣是爪，是一種叫壯髮蛙品種的能力。
是靠肌肉收縮把骨刺從手伸出來的技能。
阿雨叫我不要學這個。
首先因為會很痛，其次會在手留下傷口。

「女孩子可不要在身上留下傷口。」這是他的原話。不還有温柔的一面嘛~那傢伙。

作為替代，他推薦了爪蟾的能力。
一款天生有爪子的蛙類，顯現時會把指甲變長成為爪，但硬度比較低。感覺有點像剪刀手…

第二樣是那神奇的藥，是來自巨猴樹蛙的能力。
這種蛙類會分泌一種體液，原來作用是防曬和保濕，但後來被發現內含抗感染及止痛的作用。
但分泌的方式我還未學會，阿雨也只說了這沒有捷徑，只能慢慢學。

還有許多蠻有趣的能力，例如可將皮膚透明化（玻璃蛙的能力），有可以滑翔的方法（黑掌樹蛙)。
但毒類還不需要吧，類箭毒蛙般。

雖然我現在還在練習蛙爪，皮膚系的技能我都學得蠻快的，但顯現額外特徵的技能就捉不住竅門….

但總有一天，我要超越阿雨，畢竟之前宣言了。不過看來長路漫漫呢！

學校也臨來最終階段了，畢業考試要來了。
智的筆試都是考普通的東西，難不了書呆子。
問題是體方面的實技試，評審制度是按志願出路各不同，會按考試表現評價。普通人會報考一般試，大約做一些競技就可以。如果想向體力活工作，考的便是三項鐵人等的項目；如果想考專科的話，除了體的實技試，還有專科自己的實技試要考。

問題一，我還未決定出路。
選擇升學還是工作？
問題二，我的分本來不高。
嘛~以前的我都不會用能力，因此以前考過算落總評級的分都不合格。

終於幾天後就是正式考試了…
在我煩東煩西的時候，我書桌抽屜裏為我帶了新的煩惱。裏面是封包裝得很好的信。
難道來到現今終於會有點青春的展開？
我打開了信，看字眼真的是一首情信。

「我對你的感情已快要爆發，
滿溢得就快讓世界崩塌。
Lunch time 214室等！
愛妳的人上。」

他文筆有點參差，還有點老土。
但人家一番心意，我不應小看和嘲笑吧。
更加重要的，我應去嗎？
老實說我在懷疑，是不是那種老掉牙的惡作劇呢？
那些去到後一個人也沒有，然後被錄下醜態等類似的東西。
於是我把信的事告訴了小渚。

「小渚，我收到了類似情書的東西。」

她把正在飲的蕃茄汁從口中噴出，正好噴在我臉上和窗户上，弄得像殺人現場般。

「甚麼？我家的女孩終於有伴侶了！」
「還未有啦，我是在懷疑信的真假…」我用手巾擦着自己的臉。

「你就去吧！如果是假的話，你可以打到他送入醫院吧。」
「應該可以吧…哎，這不是太狠吧？」她的話把正在擦窗的我嚇到了。

「會騙人感情的人才是最狠！」
「那好吧，我去看看是甚麼人。」

在放lunch的時候，我便去了214室。
這現在是間空房，聽小渚說的，傳說在這間房結緣的情侶能夠成為一世的情人的。
反而有點害怕，一不小心便會白頭偕老。
但也好像有點浪漫…

我把門打開，裏面真的站着一個男生。
他正背對着門口，但那身影有一點熟悉。
他一轉身，我看清楚了他的樣子。

他是隣班的阿傑，他身材是模特兒體型，樣子也很帥，曾贏過學校IG上的校草投票。
成績是頂級，是老師看起品學兼優的學生。
自小外號蜘蛛俠，原由當然來自他的能力。
人緣超好，加上有人格魅力和領導才能，跟我根本是天與地。

順帶一提，他還算我半個青梅竹馬。
我們上的學校都一樣，卻話都幾乎沒有說過。
「你來了！」他高興的說了。
「欸，是阿傑對吧？你找我有甚麼事？」以防萬一，我再確認一次他的目的，以免誤會及大家尷尬。

「當然是表白啦，我喜歡了你很久了，請跟我交往吧！」他把頭低下，並伸出了右手。
他的spec高得可怕，使我有點心動。
如果有他主動做你男朋友，普通的女生都招架不住答應了吧。

前提是普通女生的話…我先深呼吸了一下。
「那在答應你之前，我能問你些東西吧？」我微笑著問了他。
「當然！」他聽到答應兩字興奮了起來。

「那你喜歡我甚麼地方？」
「我喜歡你的全部，外表、性格全都喜歡！」

「那為甚麼在我被欺凌時沒有救我？以你的人脈的話，應能簡單處理掉吧。」
「那是…因為我都害怕被…」
「那證明你的喜歡就只到那程度。再見。」我轉身走了。

「等一下！我真的喜歡…」我把門關了。
簡單快捷，雖然有的可惜。

聽到我把阿傑拒絕的消息，她又想把口中的東西噴向我。今次是橙汁，但我躲過了，窗戶卻不像我能躲過，全中了。
「妳真的拒絕了那個小少爺嗎，真不愧是晴姐。」
「小少爺？」我的前路可能便是擦窗工人了，今天擦了第二次了。

「妳不知道的情況下拒絕他的嗎？他家是真的起爆有錢。」小渚驚訝的說了。

「超爆？」我有點質疑這個字眼。

「就很很很很有錢的意思。」
「他的追求者可不少，你真走寶了。」
他的條件是真的好，後悔也不是沒有的…
但我又有不好的預感。
到了明天，我晨練完回到學校。
一摸抽屜，又是那熟悉的信件。

「救不到你 QAQ，
但你真的很cute。
你能給我解釋的機會嗎？
Lunch time 214室等。
阿傑上。」

第四章有啲長，可以慢慢出

第一同第四章情節上會有啲似，睇完自己都覺，但係無計。
好玩嘅情節來來去去得幾個

而變強嗰方面可能我文筆唔夠好，表達唔到我嘅諗法。
阿晴本身討厭自己，加上無人教佢點用能力或者參考，所以先會咁弱，唔係能力問題。
同埋識用武術打兩個大意嘅人嘅弱點，打鬥方面真係我可能寫得唔好

彩蛋畀心機搵啊，重有好多

樓豬你d文筆唔差
只係 覺得青蛙能力太勁 太無敵
樓豬兩篇文 都有欺凌 內容
係咪想表達啲咩

Btw樓豬加油 支持你

依舊的老土，但我蠻想聽他的解釋。
與錢財無關，純粹書呆子的好奇心。
因此我又出現在214室了。

當然的他也在，但表情比平常的要認真。
他向我低下了頭。

「抱歉，那時候沒有救你，我不否認自己的懦弱。要不是你的努力，你可能還在受苦吧。」

「但我承諾，我以後會以我的方式保護你，所以…」他再伸出了右手。

他的話是真的，看眼神便能知道。
那我應該接受嗎？

戀愛是甚麼呢？我的戀愛經驗不是我自滿，是零。我也喜歡他嗎？喜歡他的人嗎？喜歡他的條件嗎？
我的腦內十分混亂。只好戰略性撤退！

「讓我想一下吧…亅我跑走了。

接著的三天，我也沒有回校。小渚也是。
這可不是為了避開阿傑。

是小渚拜託我在畢業考試前陪她温習和鍛練。
她的筆試成績不好也不差，就平均水平。
但體方面就比以前的我好一點而已，實說即是很差。
她的志願是獸醫，雖然是較着重智方面的成績，但體方面也必須達到某水平的成績。

「為甚麼要練體能呀~？又我想做的職業無關~」她躺在避雨亭的桌子抱怨中。

「無辦法吧，規則是這樣的。」
「但獸醫的收分真的比以前容易考進很多了呢。」

這是因為人類進化後不久，以人類為對象的醫生失去了用處，現今的醫生也要學習動物的身體。
起初不同的身體疾病湧現，病人激增，因此想要更多新一代醫生而降低門檻。收納人才。
而現今獸醫的作用除了治療動物以外，其職業對動物的研究也對進化後的人類十分有用。

「順帶一提，你體的日常試多少分？佔畢業實技試30%的那個。」我問小渚。

「37/100，你呢？」
「23/100...」
我兩個都低下了頭。

「嘛…只能更努力呢。」我低聲地說了。
「所言甚是。」她也輕聲的回應了。

「但我可教你的也只有筆試而已。體術的話他教比較好吧，我也是他教的。」我指向了睡在辦公桌的阿雨。

「但是不好意思吧，麻煩他…」
「沒關係吧，上次行動你也幫你我們的忙。」
我走向他的辦公桌，一掌拍在桌上。

「喂，起來了，要報恩了。」
「我不是一直在報嗎？」阿雨小小聲地在說夢話。看來他未睡醒。

「哪有？夢話留在夢裏說。」我用力手指彈了他額頭一下。

「痛…幹嗎！」他終於醒了。

「報~恩~！你幫忙看一下小渚鍛練吧。」

「哎~好麻煩。」他一面不耐煩的說了。
「加上我只熟青蛙的，幫不了甚麼的…」

「你就通融一下吧。」小渚合掌拜託了他。
「還有你不幫她的話，她以後也不會來的哦。」我在阿雨耳旁細聲說了。

他看一看四周，地方都十分整潔。他再想一想潔淨的外廟。

他，放棄了反抗。倒抽了一口涼氣。
「我明白了…但我不能保證甚麼。」

「那有多少時間？」阿雨問道。
「三天。」小渚迅速答了。
「三天？那你可能至少這兩晚不能睡了。」
「唉？」她睜大了雙眼。

「好吧，換好衣服，山上的公園等。去！」
阿雨的話用了一款軍官般的口氣。
「明白！」她嚇到站了起來，並跑去換衣了。

時間有點久，我都忘了那傢伙的鍛練都蠻斯巴達式的。
還要只有三天，小渚，可別死了。

然後這三天便沒看過她倆，自己一人鍛練。
見的那天已經是畢業試的第一天。

幸好，筆試在考完全部體項目的一個月後。
有充裕的時間幫小渚補習。
但是我還有另類的東西要煩…
就是阿傑的事，可商量的對象又不在…
只好自己解決吧。
我邊鍛練邊思考着。

第一步，釐清一下問題。
「他喜歡我，想跟我拍拖，我應答應嗎？」

第二步，確認他的要素。
「真誠？有錢？有善？人帥？有吸引力？？」

第三步，拍拖的要素。
「我對他有興趣嗎？不可以說沒有。」

「我喜歡他的那一點？他太全面，想不到。」

「他如果缺少那項會大減分？錢。」

「用錢建立感情是好事嗎？當然不。」

第四步，答應的選擇。
「還是不了。」

第五步，除錯。
「應該沒有。」

腦內大混戰一番後，決定出來了。
他值得一個更好的，一個不在意他金錢的人。

好好回想他的話都很怪，甚麼是“以我的方式保護你”？還有他的迷一般老土的文筆。
還是考完實技才拒絕他吧，以免打擊他影響他的表現。

這時我還不知道我錯了，我真的應老早拒絕他的。

「阿晴，我在實技試成績中第一的話，妳就做我女友吧。」
阿傑在會場內負責宣誓時大叫了，全部人的目光，連燈光都打落我身上。

你算計我，阿傑！利用群眾壓力可是犯規的。
還有沒有問我意見啊混蛋。我沒有人權嗎？

在旁的同學和觀眾都歡呼了，無錯，我們的實技試就像奥運會般，是有外來觀眾的。

去他媽的娱樂至死的年代！這臉都丢到外面。
以後如何見人？

我想跟大象一樣挖個洞跳進去死了算。
我望向觀眾席，只有兩個身影是我認識的。

一個是阿雨那混蛋，還在偷笑，給我記住！

另一個是我媽，我不知道她為甚麼在這，亦不想她在這裏。
但她看似挺為我高興有人追求我。

我還能可怎樣，只能逃了。
又不想直接在大眾拒絕他和影響他表現。
煩惱真是越來越多。

幸好，我不是跟他同科，不在同一試埸考。除了開幕和閉幕不會見了。他是醫科，跟小渚一樣。我只是普通科，即沒有專科。

賽事也陸續開始了，我的第一場賽事也開始召集了。

大約簡單介紹一下項目和比分吧，
備注：分數有專員看表現評分，不太著重排名。
100米短跑
400米長跑
跳高
跳遠
舉重
擲鐵餅
自由體操
格鬥
自由泳100米
自由韻律泳
etc...還有很多不能盡錄。

每位考生需自己選五項，每項20%分，總分100分。加算日常試分等於實技總分。

我選了100米，跳高，跳遠，自由泳及格鬥。
都是對腳的爆發力重要的項目，青蛙應該有利吧，至少我是這樣的想。

而格鬥是沒有東西可以選才選的，叫比舉重，自由體操等更有信心吧。

畢竟我向阿雨學過體術的，要小心的不要打傷人。

我第一項是自由泳，是很少人選擇的項目。
因為人類的進化池裹沒有海洋生物，所以特別會遊泳的沒有。

兩棲類大勝利！

哨子一響，我跳進水裹，一下踏在岸邊，向前一衝，已完成過半的單程。如此類推，在大家準備回程時，我已完成了全程。

時間12.67秒 得分17/20（上次7/20）
我的名字也首次上了排名板。

接著第二、三、四的項目都像這樣完了。
餘下的只有明天的格鬥。

目前總分是73分，名列前茅。排第二…
跳遠17米，上次2米。（3.5>17分）
跳高20米，上次2.2米。（4.5>18分）
100米大約7秒，上次14秒。（4.5>11分）

上次最後一項是自由體操，成績的話不要再說了…

第一的不用說是阿傑，75分。
真的是怪物…
我的考試今天的份都完了。看過阿欣的自由體操的表現後，打算去找小渚之際…

那熟悉卻陌生的身影出現在了我面前。

「阿晴…」我真的很久沒聽到媽的聲音了。
「恭喜你找到個高富帥。」我真沒想到這是她來見我第一句說的話…

「你媽我一直很擔心你的，畢竟你的成績一直那樣的。」
的確我小時候是連智的試都很差的，是後來慢慢對讀書有了興趣才轉好的。

「我聽説了，他家裏十分有錢。找到一個有錢男友真是好事來的，可以省了不少功夫…」
「說夠了吧？」我打斷了她的話。

「別在這時才擺一副媽媽的樣子。把話先說，我待會會去拒絕他的。」
「為甚麼呀？」她驚訝的叫了出來。

「因為我不喜歡他。」
「你瘋了嗎？對面是富裕人家的公子，你有甚麼理由拒絕呀？」

「都說了我對他無意，免得浪費大家的時間！」
「聽我的，嫁了有錢人，人生辛苦少幾十年的。你真不懂世事！」

「不懂事理的一直都是你呀！」這應是我人生第一次向她大叫。

「勉強是沒有幸福的！你就是由我小時候開始已經是這樣，強迫我去跟別人一樣。沒有正眼看過我，連我今次的成績也沒有讚過我！」

「你的成績一向差有甚麼好讚。」
她果然沒有留意過我的表現…

「那你來的目的是甚麼？」我轉了話題。
「我可是家長，來關心一下女兒的成績很奇怪嗎？」 虧她還說得出口。

「別說謊了，你有免費門票來打發時間吧了。」我的存在對她來說只是打發時間用。

「別這樣說！我可是你媽！」她吼了。
「所以呢？你有愛過我嗎？你有資格合稱為母親嗎？」

「我把你養這麼大，你這樣說嗎？」
「沒有愛的養育要來幹麼？養寵物也行呀！或許你愛寵物多過我呢！」

孔子在論語説過如果子女養父母沒有敬意的話，就跟養寵物沒有分別；但我認為這應是雙向的，如果父母方沒有愛的話，養子女也跟養寵物無別。

「我…」她被我將軍了。
她起手想刮向我，但真的太慢了。
我用手背便擋開了她的手，可能力有點大，她跌在了地上。

「謝謝你生了我，這是真的感激你。但我們的緣就到這裏，永别了。」我向着地上的她說道，並轉身走了。

生而結緣，卻半生告終。

但這樣可輕鬆了不少，心裏的那條弦的結終於鬆開的感覺。
被綁上重石的那個結終於鬆開，重石掉落了深淵，消失了。

有人說過人的感情就像一條弦線，在賦予衝擊之後，弦線會不停震動，那就是情緒的波動。

在重石消失的一下，我眼淚流下來。
但這不是傷心的眼淚，是喜悅的。
那些眼淚流出來後，連世界都樣貌也不一了。

變得更光鮮，耀眼。

我把眼淚都擦乾後，便出發去找小渚。
我不想被她知道我哭了，為了讓淚痕消失，因此待了真的蠻久的。
但目前的一幕又刷新了我剛更新的眼睛，到底阿雨那傢伙對小渚做了甚麼？

小渚的眼神與平常的完全不同，從平常的可憐的雙眼變得有力了很多，或說是狠了很多？
驚慌過度詞彙力低了不少。

不過那種眼神彷彿曾看過，就是像真的孤狸一樣。
但更驚訝的還在後面，當她顯現能力的時候，
狐狸尾巴卻有三條，耳朵也比平常的要大。

身體能力也強化了不少，在400米裏，輕鬆帶領了全場；在跳遠裏也跳出了約13.5米。
到底在她身上發生了甚麼？

「嚇到了吧。」阿雨又突然出現在我旁，但他卻嚇不了我。因為真正嚇到了我的是小渚。

「你呀…到底對她做了甚麼。」我抓了他衣領。
「教了她更有效使用能力的一種方法而己。」

（進入回想）

「神化？那是甚麼？聽起來很帥！」小渚興奮的説了。
「這是我舊熟人教我的，他應不記得了。」阿雨說着
「那謂神化，是將腦內的想像中的動物中的神顯現出來。」
「？？？」她側了頭，一頭霧水。
「那你認識九尾狐嗎？那個狐狸中的神。」
「當然。」
「那想像自己就是祂的一部分，有祂的部分力量，並將那份能力顯現出來。」
「欸？」小渚更困惑了。

（回想完結）

「簡單來說，就像義和拳般。」阿雨說了。
「簡單來說，你對她洗腦了。」我説了。

「不是啦，那只是她本人領悟到的成果。她的人就跟原本一樣。」
「況且只有三天，我只能教她能力強化而已。」

「身體的鍛練來不及，因此會有負作用在使用身體後十分疲倦，當然我叮囑了她本人的。」
「她本人也說了不會勉強的，不要擔心啦。」

他把話說完的時候，小渚也完成了今天的項目。
「阿晴！」她飛衝過來擁着了我。眼神也恢復了平常的眼神。

「我做到了，努力了哦。」她在向我撒嬌。
「乖乖~我看到了哦。」我摸摸了她的頭。

這時我才留意到她頸上的鈴鐺，以一條尼龍線穿着的項鍊。

「頸上的鈴鐺是甚麼來的？男朋友送的？」
「不是，阿雨給我來。」她搖搖了頭。
我有點驚訝，心裏有一點感覺說不出來。
但總讓我心有點痛癢。

「他說這個應可方便我聯想…」
「呷醋了？」她以一個極為嘲諷的表情看著我。

「才…才沒有。」我鼓起了兩頰，把頭轉向別方向。
心裏的不爽發洩不了。

我唯有向了阿雨，想用力向他的腳踏去，卻又避他避開了。
我只能加速踏，他也接著加速避，直止我喘了氣才停下來。

「為甚麼要避呀！」我向他吼了。
「我的錯嗎，公主殿下？」他也滿頭問號的樣了看著了我。

小渚在旁看著一攻一防的我們，靜靜的把頸上的項錬除去，收了起來。

「這還是必要時才戴著吧，免得她們又打情罵悄。」她心想道。
在以為平了一波後，另一波又來了。

「這不是阿晴嗎？你特地來找我嗎？」
這把聲音是阿傑。他可真有種向我搭話。

「他們是你的朋友嗎？」他默默的看向了阿雨。
「一半一半吧。」我冷淡地回答了他，畢竟我還在為他在開幕時的宣告而生氣。

反正也是，先和他撇清關係吧。
「你為甚麼在開幕說了那種話？」
「那不戲劇性和浪漫嗎？」
「一點也不，使我很丢臉。」

「抱歉！我以為女生都喜歡那樣的。我會改的。」他合上了相掌和低頭向我道歉。

「我也該道歉的，我應一早拒絕你的，不應給了你假希望。」

「欸？」他看起來十分震驚。
小渚在一旁一頭霧水看著我和阿傑，她好像睡到直至考試開始前，因此不在開幕禮。
阿雨也就只默默的看著。

「你不能再給我一次機會吧！我會取得今次的第一獻給你的。」他激動的說了。
「我不需要。」我冷淡的回答了。

「我…」他不甘心的看著地下，緊握了拳頭。
場景一度陷入僵局。

「要不你贏了我，就把她給你了。」說出的是小渚。

「吓？」我驚慌失措地大叫了。
「項鍊的事在這裏賠償吧。」她在我耳邊小聲的說了，並向我貶眼示意。
我聽不明白她的意思。
「在明天的格鬥上決勝吧。」她指向了阿傑。

「妳們認真的嗎？」阿傑有少許懷疑。
當我正想否定的時候，比小渚先搶了話。
「這當然呀。」她肯定的向阿傑保證了。
「那就一言為定！」他精神了起來。

「那我還有下一場考試，明天見！」他轉身跑走了，並在跑的時候，在空中跳起歡呼了一下。

「那你有甚麼對策嗎？」阿雨問向了小渚。
「總會有辦法的。」她笑著看著我們。

我的人生完了。

小渚提議先去觀察他的實力，阿傑正在障礙賽的考試中。
他的身手真的宛如電影中的蜘蛛俠般，穿著他的特製衣服，真的有超級英雄的形象。他的衣服能把屁眼的蜘蛛絲從手掌噴射出來。左蕩右蕩的便到了終點。使全場都歡呼了。
花了8秒多，不愧是第一。實力是真的強。

我們回到了避雨亭，小渚還在想對付那怪物的方法。我和阿雨就坐在一旁看著她，以免打擾她。反正我也回不了家。
「你擔心她嗎？」阿雨開了口。
「那當然啊！那種怪物啊，她才前天學了神化，那打得贏？」

「嘛~冷靜下來吧，那孩子比你想像中聰明。她的話，總有辦法吧。還是你不相信她？」
「那又不是…」我低下了頭。

「那鈴鐺會保護她吧，那是我從舊熟人的大人物給的手信…」他好像回想了某些事。

「欸~」他提起項鍊的事，我又有點不爽了。
「那我就不用保護的嗎~原來是這樣的~」我在自怨自艾，意義我也不知道。

他好像察覺到到某些異樣，就説了一句話。

「你有我保護呀~」

放下了話後便想逃走了並說
「那我去幫一下小渚了，拜！」

真的很奸啊…留下了我一個坐在桌上臉紅着，然後整個人軟掉趴在了桌上。心跳得像一擊一擊的打在我裏面，連桌子也感受到的跳動。

但一會兒後，我便睡著了。
直至早上，手機的鬧鐘響了。
我伸一伸展，發現有東西在我背上掉下來了。

我看一看地下，是阿雨的風衣。
那傢伙真的意外的温柔。

我拾起了風衣，看一看四下無人，把頭埋了進去，嗅一嗅了味道。
那傢伙的味道意外的好嗅。

「你這個變態。」聽到這一聲，我趕緊把頭抬了起來。身體都僵硬了起來。

我都忘了除了人以外，還有一隻青蛙了。
嚴格來說是角蛙啦。

我跑到飼養缸前，先放下了狠話。
「如果你把剛才的事告訴阿雨的話，我就把你的餌料全掉了，明白了嗎？」

「你這甚麼態度？為師可是你師公呀。」
師公？即牠就是阿雨的師傅？
「為師也不會做那些刹風景的事啦，為師最會保密的，你可放心。但是…」

「但是？」
「為師被你嚇到了，可能會不小心漏了口，畢竟是老蛙一隻…」

「條件是甚麼？」
「間中和為師說一說話，帶為師出去散步，最重要的是…」

「是？」
「飼料的量和質素的上升。」
果然這傢伙很愛吃。

「成交…」我無奈的說了。
我把阿雨的風衣摺好便放在他的辦公桌上。
可沒有想到早上便那麼費神…

青蛙都是奇怪的傢伙嗎？
但今天的格門考試是真正意義上的關連我終世幸福的，死也要趕去。

我的考試在下午三時，而小渚的考試在中午十二時。那我可先觀戰才去考。

格鬥埸都是以四面強化玻璃組成，沒有封頂。

果然在小渚的過關斬將下，最終頭目是阿傑。看小渚的前幾埸考試，都刻意在保留體力；在另一方的阿傑，全是一兩連擊便秒殺了。看來會是場硬仗。

在正式開始前，阿傑問向正在戴上項鍊的小渚。

「那個約定真的是真的吧，那我不會留手哦。」

「那當然，還有不用對我留手了。英雄先生。」小渚有點挑釁的說道。

「那好吧！」阿傑擺好了架式。

「準備！」「開始！」
評判開始了這埸能左右我人生的考試。

阿傑做了先手，用雙手的蜘蛛絲黏在牆上，形成一個彈弓，並向小渚踼去。

小渚避開了第一擊，但他向另一方也射了蛛絲，以環狀的路線撞向小渚。

這一擊小渚避不開了，正正地吃了一擊。
她原來會飛向牆上，但阿傑向牆射了絲糸，佈了個網，減低了衝擊，他也沒有追擊的意思。

「投降吧，我不想傷到阿晴的朋友。」他果然放了水。

「謝謝你的親切，但女人是不會喜歡不守承諾的男人哦。」
她顯現了三條尾巴，弄破了網。

「來吧！真正的勝負才剛開始呢！」小渚笑著地換了眼神。
「那輪到我的回合了！」

小渚衝向了阿傑，阿傑像子彈般連續發射了絲彈，但都避她一一避開。
轉身左揮，用三條尾巴重擊了阿傑。

這擊使全場觀眾震驚，這是第一個能攻擊到阿傑的人。
阿傑在自己快撞牆時，也射出了網，阻緩了衝擊，很快便重整了體勢。
阿傑看見用作格擋的右手，自己竟然受了傷。這使他的眼神也變狠了一點。

他應打算認真了，從手中向四方八面射出了絲，想把場地都佈滿線，讓自己更有利。
「看來只能速戰速決呢！」小渚準備衝前。
但想用尾巴破壞絲糸時，卻不像剛才般弄破。

絲糸的硬度比剛才高了，也更幼了，像一條條鐵絲般。

這就是那怪物的認真嗎？殺意滿滿呀…

一不小心行動的話，四肢也許會斷。

「今次就投降吧，會死的。」阿傑説道。
「那就以一擊決勝吧！」小渚小聲地說了。

小渚左閃右避，一下了跑向他的前方，但他在前方織了一個大網。

這時，小渚的尾巴變成了五條。
身體向左側，以右腳跳起，在空中側轉了數周，先以五條尾巴破壞了大網。再以在空中的右腳踼中了阿傑。

「狐廻輪！」她大叫了招式名。

感覺有點羞恥，但又有點帥。

阿傑今次擋不及，重擊了他。
但小渚也消耗了不少，站着已用盡了所有氣力。

可惜的是怪物真的是怪物，他站了起來。

「真是麻煩的傢伙，令我評分都低了不少，就讓我了結妳。」他的語氣失去了平常的英雄風格，更像敵人角色的語氣。

「但也不能殺掉你，讓你吃些苦頭吧。」

他一腳踢向了疲憊的小渚，再用線拉走了牆上的網，使她一下子撞上了牆上，把血都吐出來了。但小渚她還不願倒下，並説道

「你果然是個虚假的英雄呀…」

這句話好像挑到了他腦內的筋。
他連續用絲彈把小渚的四肢黏在牆上，準備用開頭的那一下彈弓踢。
評判看此立刻宣佈考試完畢，但停不了正在蓄力的阿傑。

看他執意地想打死小渚般，有兩方聲音大叫了小渚的名字，一方是父母、一方是男友。

我趕快跳了過去，擋在了小渚的面前。
用顯現出來的蛙掌擋下了這擊。
但這擊真的太強，衝擊把我也撞向了牆。

阿傑看見擊中的對象的是我，馬上跑了過來。

「抱歉你沒事吧！」他想伸手扶起了我。
「我果然不喜歡你。我們現在、未來都不會有可能。」我拒絕了他的手。

一腳踢碎了強化玻璃，並抱下了小渚，離開了場地。

我把小渚帶到了治療室，抱着她哭了。
眼淚都弄得她衣服都濕了。
「對不起，因為我令你了受傷。」
「沒關係啦！我也打他打得很爽啦！」她大笑着説。

「那款的男人不打擊他可是不會放棄的哦。」
「而且他真的像阿雨說一樣。」

「阿雨昨晚跟你説了甚麼？」我好奇的問了。

「阿雨告訴了我阿傑他的作戰方式跟電影英雄一樣，注重表現力，出手不會特別重，那就是我的勝利機會。他說這也代表了阿傑為人的虛偽。」

為甚麼那傢伙甚麼都知道？
「但抱歉，我輸了。」小渚低下了頭。
「你才沒有輸，評判中途終止了，是打平啦，打平！」我不服氣的說着。

我們都傻笑了。
而我這刻也沒有察覺，小渚的表面傷都治好了。

遺憾的是，我因刻意破壞會場，被考評局取消了資格，即是我的努力都失去價值，連筆試也不用考了。

今次真的搞砸了…早知不多踢一腳了。
而這件事在幾天後也上了報章，各有各說。
有的說我活該，有的說我愚蠢，
但也有說我是英雄/英雌等。

但一致的批評了阿傑的過份追擊。
他被世人稱上了大惡人的名聲，
蜘蛛俠裏的極惡反派-屠殺。
與平常的英雄名聲正正相反。

事到如今，我的去處只有一個…避雨亭。

時值黄昏，在我正想走去避雨亭之時，一些片段流入了我腦內播放。

廢棄區？大樓？
阿傑？感覺跟平常的他感覺不同。
在椅子上的是？小渚？被綁住了？

那絕對不會是好事吧。
我按照片段的印象和直覺不斷尋找着他們。
拜託！神呀，不要讓小渚再因我出事。

在另一邊廂，阿傑和被綁的小渚談話了。

「都是你的錯！我的印象、前途、朋友、本來會有的女友都因你這個八婆毁了。」他歇斯底里地叫著。並把手中的鋼管敲打了地板，回音響遍了整層。

「都説是你只是個虛假的英雄，你那是甚麼表情？」小渚還嘲諷了他。

「閉嘴！甚麼狗屁英雄誰想當？是人人都這樣叫我才形成了「蜘蛛俠」的我。」
「我更嚮往作為反派，屠殺，多帥氣和自由呀。」他丢走了手上的鋼管， 陶醉地說着。

「甚麼品學兼優，老師和學生面前裝一裝便可以了，世人真好騙。」

「但也多虧你，我也能撕去那層虛假的皮囊了。」他從黑衣皮衣拿出了把蝴蝶刀，左揮右擺變出了一把小刀。
「你便成為重生的我首個祭品吧！」他準備下刀時，看著絲毫也不怕的小渚感到疑惑。

「你甚麼不害怕？」

「因為我的英雄總不會遲到。」她微笑地説道。

「吓？」他更憤怒了，刀鋒一下瞄準了她的心臟。她合上了眼。

「鏗！」響起了一下硬物的碰撞音。

小渚看一看面前，有個身影擋在了她面前。

「抱歉，你點的英雄來了哦！」

我用指甲顯現出蛙爪擋着他的刀。
「果然夠準時。」小渚笑著說。
阿傑瞬時退後了。

「青蛙公主，你不是青蛙嗎？你那是甚麼？」
「不知道呢？我就是隻奇怪的青蛙呀。你不喜歡我了嗎？」我笑著回應了他。

「我還想你變成同類，等待被欺凌的你醒覺。沒想到你的確變強了，也下得了殺手。還記得你向白虎師傅那一擊嗎？我就是從那一下迷上了你，那爽快的身影仍然在我腦中揮之不去。可惜他死不了。」
「謝謝讚賞。你真的是一個瘋子呢！」我繼續保持了笑容。

「瘋的不是我！是現今這個世界！這個虛假，令人噁心的世界！」
「那讓我為你的罪惡畫下終止符吧。」我收起了笑容，準備好了架式。

「對，就是這種眼神讓我忍不了。就把你變成我的記念品一號吧！」他收起手中的刀。
他在背上顯現出八條的蜘蛛腳。

「終於放下了偶像包袱嗎？「蜘蛛俠」的認真模式。」小渚說了。

「那我也認真地上了，就當作幾天前的重賽吧。」我跟著說了。

他又作了先手攻擊，衝了上來，不斷用蜘蛛腳向我刺來。
好快…
攻擊速度比阿雨的更快，然後攻擊頻率也多。
我沒有空餘可以反擊和思考。只能用爪把能擋的擋，能躲的躲。
我想先拉開距離，用腳一踏先後退。
近距離戰鬥對我太無利了。

但他立即向我後方發了絲彈，成了一個大網，儘管在旁的小渚提醒了我，我也反應不及來，
把正在後退的我纏住了。
阿傑又用彈弓式把自己彈出，並把八爪聚向了前端，正想撞上我。

雖然我用皮膚變化在背和手背顯現了點小刺， 勉強擺脫了網，讓他的正擊不中。
但也不小心在避開時被爪擦傷了大半隻左手，血不斷直流在地上。
這個瘋狂怪物真的把我倆殺掉。
可惜的是我感覺上打不贏他。

等等…
但他的勝利條件是把我倆殺掉，但也説明我們也可以逃走的吧…

我立刻跑向小渚，用爪解開了她的麻繩。
但我的左手開始失去了知覺，但出血量也未到會麻痺的程度，難道…

「那是神經毒呀，那樣？英雄可不能用的招式吧？明明這麼實用呢！」阿傑得瑟的説道。

我忍着了痛楚和強行使力抱走了小渚。跳出了窗戶跳走了。
我連續在高樓大廈的外牆左穿右插，希望能在石屎森林裏避過他。

可惜對方可是障礙賽冠軍，他收起了八隻爪後，我們很快被追上了。
在我快要花盡氣力之時，小渚說了

「換人吧。」

輪到她抱着我了，我真是個不靠譜的英雄。
總是被他人保護…小渚也好，阿雨也是…

阿雨…？

「你有我保護呀~」

這句話在我腦內浮現了出來。
看見神化後小渚也快體力不支了，快要被阿傑追上了。

「阿雨！！！」我大叫了。

那個熟悉的身影出現後一腳把阿傑踢回去了廢棄大樓。他，果然來了，我那愛遲到的英雄。

「woo~，nice shoot！」小渚點了一下讚。

「餘下的交給我吧，你先護送阿晴回去吧。」

留下了話然後他輕踏一下牆壁，顯現了滑翔用的蛙掌便一下了飛進了廢棄大樓。

果然太強了吧他，成為超越他的青蛙可能不可能吧？

在建築物裏…

「就是你吧！改變了阿晴！破壞了我的計劃的！都因為你…」阿傑怒氣衝衝的說了。

「你話真多呀，青春期的小子真愛抱怨…」

「閉嘴！你這個第三者！使我的愛浪費掉！」

「第三者？我可沒記憶參加了這個複雜的人際關係。」阿雨有點不耐煩。

「更重要的是…」阿雨提高了聲線。
「？」阿傑停頓了一下。
「你傷害了我最重要的人，還要兩次。」
阿雨把眼神狠了下來，是憤怒時的眼神。

「你們到底是甚麼關係？」阿傑大聲的問了。
「向你説明了也不會明白的關係。」阿雨擺好了架式。

阿傑又打算準備作先手攻擊，
可惜他遇上了的卻不只是怪物，
是「阿雨」。

阿雨率先上前的向他的左臉打了一拳。在阿傑向右邊倒下時，再用左腳輕輕挑起了他，在他滯空時，一下轉身用右腳踝擊向了阿傑的右腹。

一個身軀直飛向建築的支柱，這一擊震動了整幢建築。瞬間使周圍都煙霧瀰漫。

「還未完了呢！！」他再顯現了那八隻毒爪。
「亞種能力甚麼的我也會！」把話說完後，他的前方兩爪變得更長了，全爪也佈滿了小刺。

以更強的腳針刺向了阿雨，但被阿雨顯現出來的爪一一斬斷了。

這時阿傑用手捉緊了阿雨的左手，用顯現出來的毒牙向阿雨咬去。咬中了後不斷用毒牙輸出毒液便後退了。

「那可是黑寡婦蜘蛛的毒呀，數一數二的強毒呢！」
「一般的份量只能產生強烈神經痛，不會致死的。但那個量的話，哈，馬上全身體驗撕裂的痛苦然後歸西吧！亅

「抱歉，毒對我無效，感謝你送的毒液哦。」
阿雨揮一揮被咬的左手。

「輪到讓你試一試我的毒吧。」

阿雨揉一揉了眼，把淚腺的分泌液揉在了指頭。

「你這惡魔！」這今次輪到阿傑逃了。這時天色已入黑。

「實力差得太遠了，不是同一個次元。逃到警察局，再編個故事對付他吧。」阿傑在心中打着算盤。

「你在想甚麼這麼入神？」阿雨帶著發光的雙眼，緊貼阿傑身旁。
阿傑從兩腕不斷射出蛛絲，連平常不用的屁眼不斷射出絲糸出來，想阻礙阿雨跟著他。

「差不多熱身完了吧。」
阿雨連續踏着蛛絲，跳到了皎潔的明月前。
「但也不能殺掉，又會被罵的。」
「控制一下輸出吧。」

阿雨把手背的爪弄斷成小片，用指與指之間夾着。

「夜櫻。」

他說完招式名後，把一堆小片飛向正在逃跑的阿傑。
小片像一把把的小刀，切斷了佈滿無人街的絲糸。刀片們飛向了阿傑，不斷割向他的身體。

最終把他從空中擊沉，倒在了街道上。

明月當空，夜櫻綻放。
空漂斷糸，塵埃落定。

阿雨走向了倒下的他説道。

「你這麼弱別當壞人吧，好好的當個友善的鄰居英雄吧。」

「不過當人想做甚麼來成為英雄，便會失去當英雄的資格，可記住了，小子。」

說完後便用藥為他處理了較重的傷口，便放他不管了，走回來了避雨亭。

阿雨回來撞見小渚為我包紮的場景。

小渚不愧是醫科生，處理傷口，包紮手法都很完美。不過用酒精抹傷口時，我痛得流下了淚。

阿雨看見後用手帕，抹走了我的眼淚。
那傢伙真的意外的温柔…
等等！他在嗅我的眼淚？

「濃度差不多吧。」阿兩小聲地說了。
濃度？眼淚的濃度是甚麼？ 鹽份的濃度？
「你連眼淚都有研究？」我疑惑了。

「才沒有。」
話音剛落，他便把有我眼淚的手帕抹在我的傷口上。

「你在幹嗎？」小渚率先嚇到了。
「噢！原來如此。」角蛙師公也出了聲。
原來如此？難道這是我造的藥？

「阿雨，我成功了嗎？」
「濃度濃一點才是最好的。」
太棒了，我有多了個救人的手段了。

我的傷口也被治癒得七七八八，作為醫科生的小渚十分驚訝。

「不如你們去當醫生好了。」她有點洩氣。
「不會當到呀，這玩意只治療到表面傷。內傷的話便治不了。」阿雨說了。

「快，把衣服掀起，把皮膚變透明看一看有沒有內傷。」他說了。

我才不想讓他看到我可憐的少女身體，我並用雙手蓋着了自己的身體。

「這裏還是交給女孩子吧！」小渚推開了阿雨。趕他到廟裏等。

「吶，你如何看阿雨的？」小渚一邊檢查一邊套我話。

「才沒有特別的…」我悄悄把頭轉了方向。
「不要裝了，用眼都看見心跳得很快。」她指着了我透明皮膚下的心臟。

「那如果我告訴你他跟我在拍拖呢？」小渚突然說了。

「欸！！！」我心臟好像停頓了數秒，經歷了數個冰河時期一樣。

「開玩笑而己！反應那麼大還說沒有意思，能騙誰呀。」

「那…那我應該如何是好？」我進入了混亂狀態。

「你自己想啊，這是你的戀愛呀！」
「你人可真壞…」
「你對着在幫你看傷勢的人說甚麼呢？」
「但我最喜歡你，朋友那款…。」
「你口真甜。」

房間充斥着兩個女孩的歡笑，是個女孩子的聖地，幸福的空間。直至…

「我去個洗手間吧已，不用在意。」

阿雨路過了，這個不懂看氣氛的傢伙。

我到底喜歡上了個甚麼傢伙？

檢查完後，小渚說看不到有內傷，我和阿雨也放下了心。

「那你把阿傑那傢伙怎樣了？」小渚問向阿雨，我也很好奇。
「我把他打殘了，說了一點教，然後放他不管了。」阿雨平淡的回應了。

「吓？那傢伙可扭曲得十分不妙，放了他好嗎？」小渚疑惑了，老實說我也不懂，他真的有機會成為社會炸彈的。但我回想到點東西。

「那款的男人不打擊他是不會放棄的。」我不知不覺說出了小渚跟我說的話。

「對，他知道壞人不好當後，才會反省自己。」阿雨接了話。

「那種人的暗黑面本來就會爆發，趁早讓他面對真正的自己，了解自己的錯，早日改進才是最好的。」

「畢竟你永遠叫不醒裝睡的人。社會有一大群你如何跟他說明改進都沒有用，因為他們不會認為自己是需要改進那一方。只有發生某些事件作為契機，讓他們自己意識到錯誤才行。」

「不見棺材就不流眼淚嗎？」小渚説道。

「希望阿傑有一天能成為真正的英雄吧。」
我說道。

「你人可真大量，剛才他還想殺死你呢。」小渚又嘲笑了我。

「那就是青蛙，那就是奇怪的我。」我笑了向着小渚説了。

第四章-蛛心人間-完

第四章-後記

「都這麼晚了，我該回家了，拜！」小渚先走了，留下了我和阿雨。

「你不一起回去就寢嗎？公主殿下？」
阿雨叫了正在沉思的我。

「好，我決定了，我要在這裏工作。所以讓我住下，拜託！」我站起身，合掌向他請求。

「這裏可沒有工資呀。」
「沒關係。」

「這裏不包食的哦。」
「沒關係。」

「你還未成年吧？」被捉到了痛處。
「就差兩個月左右。」

「拜託！我無家可歸了。所以…」

「我知道了啦…」

「但只能睡沙發哦。床我自己的。」
「嗯，我知道了。」

「謝謝。」我向他道謝了。

轉身他就進了自己的房間睡了。
餘下我一個人在辦公室。
「終於開始同居了，小晴你也蠻心急的嘛！」我都忘了師公也在。

同居生活嗎，老實說…
我真的有點期待…

第四章-後記-完

好睇 可唔可以出多篇呀

仲有想問吓 阿雨 同阿晴 相差幾多歲

聽日晏晝有第五章睇啦

阿雨大阿晴一年

有無角色示意圖 睇吓

第五章

「喂，醒呀，吃早餐了。」阿雨拍一拍正在熟睡的我。
「還早…啦。」我小聲地說，並不想離開被窩。

他把頭靠近了我，差不多臉貼臉的距離。

「起~來~」

他還用手指彈了我額頭一下。
「好痛~」我清醒了。
還在近距離看着阿雨的臉，嚇得我大叫出來。

這裏是哪裡？我東張西望，啊，是避雨亭。
「幹嘛？睡傻了嗎？」他走向桌上坐下了。
「過來吃早餐吧，等一會便出發了。」

「出發去哪裡？」

「當然是工作啊，非法勞工。」他夾起碗中的飯放進了口。
啊~我的確好像成為了避雨亭的員工。
「抱歉，你能先去嗎？把地址留下？」
「怎麼了？」
「我昨晚沒有卸妝便睡了，還有這套衣服我穿了兩天了，身體都開始發臭啦。我想回家拿點東西。」
「我明白了，電話給我，把地址傳給你。」
他用telegram把地址傳給了我。
在我去洗手間的時候，他已吃完早餐出了門。

阿雨自己的早餐是一碗白飯加一隻荷包蛋。
而他煮了煙肉和炒蛋給我，不知為何是洋風。

雖然我不是會吃早餐的那類人，但老實說有人準備自己的早餐是一件挺幸福的事。
那傢伙的煮藝還不錯…

我一邊享用阿雨煮的早餐，一邊整理回家要拿的東西列表。
把碗碟都洗完便打算出發。

「小晴，要回家了嗎？」師公問了我。
「嗯，有東西要拿。」

「那正好，也帶上為師散步吧。」
「欸，去的只是我家而已啊？」

「反正你不會回去第二次吧，為師也想去看看。」
「我才不要~」我大聲的拒絕了。

「還記得約定嗎？為師會向小雨說哦~」
這臭老蛙的態度真的讓人火大，
找天在飼料下毒吧（笑）。

「那如何帶著你？我可不想把你放或帶在我身上。」我放棄了掙扎。
「那借一借小雨的外套吧，放為師進近胸的那個大口袋吧。」牠指向阿雨正掛著外套。
我穿上了阿雨的外套，比想像中大了一點，但還算合身吧。

「那出發吧。」師公從飼育缸中跳出，直接跳進了口袋裏。
原來這傢伙也是怪物，雖然不出奇，
畢竟是阿雨的師傅？

「為師也很久沒有出來呼吸新鮮空氣了。」
牠在口袋裏伸出了半個頭，並用口袋扣擋着陽光。真懂享受。
但牠挺重的，使我身體都側左了左邊，行走十分辛苦…
「但你也真的沒有胸呢，口袋裏都挺空壙的。」
被隻老角蛙性騷擾了，好想告牠。
可惜告不了。想殺掉好像又有點太誇張。

「甚麼呀？我還是有B罩的！」我反駁了。
「説謊可是做小偷的第一步哦。」牠說了。
果然都是殺了牠吧。

終於到了我家，我先聽一聽屋內有沒有人。

嗯，應該沒有人。

我把門打開，我只兩天沒有回來。屋裏已是一片凌亂，看來媽她發了狂。

我前往了我的房間，果然我的房間也被弄亂了。
我沒有太在意，只專心收捨行李。因為再亂也不再關我的事了。

先把妝卸了吧，臉已經有點僵硬和痛。

我拿走了卸妝水、一些化妝品、日用品、一些愛穿的衣服(和小渚一起買的）、內衣…
還有自己的少少錢。

其他也不太重要吧，我把東西放進行李箱中。

「不拿走那些照片嗎？」師公看向了地上的家族照片。」

「不用了…」我瞧一瞧便把視線移開照片。

「家庭照可是要珍惜的哦，我們青蛙大部分的習性都不管家庭的，最多保護到他們出生。」
「因此為師也很羡慕人可以看著自己的孩子長大。」牠跳到那些照片上。

「儘管那孩子不成材，你都不會討厭或放棄她嗎？」我問向牠。

「那當然，畢竟是自己的孩子…」
「那你比我母親更會當父母呢…」我帶點遺憾地說道。

「那父親呢？」師公問向了我。
「我也不肯定，他在我很小的年紀便死了。」
我對父親的印象真的很模糊，外貌的話不看照片我也不記得，但只有一處我十分深刻…

「但我記得他是個好父親，不嫌棄我能力與他們不同，他甚至覺得我是奇蹟之子…」

「那真是個温柔的人呀…」師公感歎道。
「但我母親不是，她是真的討厭我，還有他們經常因我的事吵架。」

小時候的我成績差，一方面父親會安慰我，另一方面母親會不斷責罵我…然後慢慢便演變成夫婦兩人的爭吵。

「直至有次在我們一家外出時，他們當然又起了爭吵，但有台失控的摩托向我們飛了過來，父親用自己的身軀保護了我們。當我去碰他時，身軀仍然是溫暖的，卻是僵硬的。」

「那真是可惜。」師公感歎了。

「更差的是在同一天在另一個地方也發生了交通意外，但那孩子用能力保護了父母。我們兩方都上了報章，更顯得我無用，保護不了他們。」

「為甚麼我家女兒是個廢柴？」這就是當天看到報道媽説的話。

「媽説她和父親本來很恩愛，都是我的出現令他們經常吵架，是我的錯令她失去了父親…」
「所以…我有想過要是自己沒有出生就好了。那麼他們就…」說到這裏，我眼框的淚珠差一點又流了出來。

「笨蛋，你都沒有錯，哭甚麼呢？」師公出聲了。

「況且，我們沒法決定自己的出生，任何生命都一樣。沒有生物可憑自己意思決定出生。聽起來很無理，但這是生命。」
「而且要是你沒出生，就不存在正在和為師説話的你。龍仔、龜老伯等人，甚至是蜘蛛小子便不會被拯救。至少對我和他們來說你的存在也很重要。」

「那都全靠阿雨，我只在旁都幫不了忙，只靠阿雨都…」

「拯救不了他們。小晴你就是太輕視自己和愛比較了，小雨他是很厲害，在任何方面也是。但他意外的笨拙，沒有你的話，他也拯救不了誰。為師向你保證！」
「過去的就讓它成過去，放下那些改變不了的事，重要的是現在和未來，注力去改變那些能改變的，這就是青蛙之道啊！」

「謝謝，你意外的是好傢伙嘛。」我冷靜了下來並笑了。

「說意外的是甚麼意思啊！說意外的…」

然後我和師公都大笑了。在這間房裏大笑應該是第一次，不過應該也是最後一次…

聽完這番話，我決定拾起照片堆中的一張家庭照，放進了褲袋裏，便帶著師公拉著行李箱離開了這個曾經的家。

得師公要唔要

都要
不過最好有埋阿雨啦

打錯
係阿晴呀

阿雨唔要都得

我直接帶着師公和行李一起前往了約好的目的。
為甚麼？因為目的地與我家頗近。

目的地就是這個社區的教堂。阿雨那傢伙在這裏做甚麼工作？

我還是第一次進教堂，因為我不信神，嚴格來說是我不信教會的神。

我相信有創世者，畢竟世上許多東西都感覺被設計出來。
但我不認為這樣的有能者會介入渺小人類的日常小事。
所以我後來沒有入過教會，以上。

但我不會侮辱或貶低他人的信仰，因為我也無法肯定那一定是假的，加上我認為侮辱他人重視的東西這是十分無禮的行為。

「為師也是第一次進教堂，都只是在電視看過而已。」
這傢伙還會看電視？話說青蛙進教堂不違規的吧？

一個看似神職人員的男人走向了我們，難道想傳教嗎？師父看見立刻藏進了口袋，牠還把口袋扣上了。

「你好，看您是新面孔，您是第一次進教堂嗎？」他微笑地向着我說。
「是…你是…？」

「失禮了，我是這裏的神父。就叫我神父便可以了。」

「是…神父。」老實說我對神父都沒有好感，畢竟外國有太多神父犯性罪行的案件。
這是偏見，但我自己也控制不了。

「您是跟隨神的意思進來尋求幫助的吧，跟我來吧。」他的聲音很溫柔，但也不失權威。

我是跟從Google map進來幫助人的…總不能這樣說吧。不過參觀和了解一下也好吧。

神父把我帶到一間小房間前，前方有數個人在排隊，進那一間好像拍大頭照用的房間裏。

「您認為人要改進的第一步是甚麼？」神父問向了我。
「認錯，人都是因為犯了錯才會想改進吧。」我冷淡地回應。

「對，不過我們這裏都叫認罪的。那是告解室，是讓人可以在裡面認清自己的罪，才進入下一步的改進。」
「不嫌冒犯，但犯錯倒不是罪吧？」我有點疑惑。

「哈，雖然我也覺得，但對來客以罪的重名來說明他們才會重視呀。」他有點太誠實吧？但感覺不是壞人，之前對你有偏見真的對不起！

「您也進去吧，他的話肯定幫到你的。」神父指向了告解室。

反正阿雨不知在哪裡，嘗試一下吧。

剛才排隊的人都告解完了，我直直的走進告解室坐下了。

但傳來的卻是熟悉的聲音，應該就是阿雨。
這個室裏雙方都不到大家的面容，應該方便大家說出心裏話吧。

「請你說出你的罪吧。」他十分溫柔的說出了這句話。
「喂，師公，對面真的是阿雨嗎？」我打開了口袋細聲問向了師公。

「你感覺不到青蛙間的共嗚嗎？」
「嗯…只有感受過一次。」
「原來如此，放心吧，對面是小雨哦。」然後牠便把口袋再次扣上。

「這是這孩子的觸覺有問題？難道小雨那小子…這可有趣了。」師公在口袋沉思着。

「那捉弄他一下吧！」我心裏打了壞主意。

「我最近有點憂鬱，便我睡眠不足，我的男朋友也討厭我了。」我把聲音拉沉。

「那我介紹你去距離有點遠的廟裡，那裡有我的熟人能幫你的，你說是我這裡介紹的收費便很便宜。」

這傢伙用着最温柔的聲音做着最奸詐的事，
竟然把這裏的來客介紹到避雨亭去。

「不行吧，把來客轉介到別處！」我用回了原來聲線罵他。

「果然是阿晴吧，來得正好，過來這邊。」
「吓，如何過來？」
「先出去一次，跑去後台，那裏便有通道到這邊。」他小聲跟我說。

「為了生活你也是不擇手段呀。」我邊説邊出去了。
「你管我。」他小聲地回應我。

我看一看隊列，只留意到排在後方一個高瘦的女子，長相也十分美麗。她是模特兒嗎？那樣的人都應能呼風喚雨吧？會有甚麼煩惱呢？還是這類的人才最多煩惱呢？不是來說美麗有罪般的話吧。

途中撞見了神父，他便向我搭了話。
「如何，您能解決到煩惱了嗎？」
「應該吧…」我強顔歡笑的說道。
我看到阿雨做的事後煩惱反而多了。

「這樣就好，人誰會犯錯，要會認罪才不會讓罪重下去。」
聽完這句我已感到我的罪又重了幾層。

「記得多來一點呀，神的殿堂的大門隨時為你而開！」他拍了拍我的肩膀便走了。

我留在這裏的罪惡感特別大，已經不想再來了。

未必有

等遲啲再先諗下

估唔到 阿雨係做神父

點解師公係隻青蛙

仲有 動物力量 係咪父母遺傳

如果係遺傳 咁阿爸係老虎力量 阿媽係綿羊力量
生出來嘅仔 會係咩動物力量

第三章龜老伯個故事有提過下
一係跟阿爸，一係阿媽。
能力好少會唔同，同現實一樣。

除非隱性基因

明白
我以為會 力量會合體 變成有兩種力量

咁阿晴嘅動物力量 係遺傳阿爸 定阿媽
仲想問吓 邊種動物力量 較為稀有

仲用幾時再出文呀

幾經辛苦，我終於來到阿雨那邊。
「太慢了，你都在幹甚麼？」阿雨譴責了我。

「正在被良心的譴責中…」我有點消沉。
「那是甚麽？下一位來客都要來了。」

他立即轉換了聲線。
「請你說出你的罪吧。」
「我不是個好的人，或是壞了的人。」一把清秀的聲音由對面傳來。
聲線的主人據我直覺應該是剛才那個美麗的人…

「你能具體一些嗎？」
「我應該是被詛咒了，我的罪是玩弄他人感情。雖然並非我本意。」

「那我介紹你去距離有點遠的廟裡，那裡有我的熟人能幫你的，他們是這方面的專家。你說是我這裡介紹的收費便免費。」

免費？那傢伙不是為了搶生意才來的嗎？
難道知道對方是美女便收費全免嗎？
應該是我想多了吧…不要胡思亂想吧。

「那好吧，我立刻去。」女子回答了。
她便立刻離席了。
「公主殿下，你快趕回去接客吧，我還有這裏的工作，拜託了。下一位請進。」

「我一個人應付得了嗎？」我有點驚慌。
「你是員工吧，那便是你的工作，自己想辦法做好，你也是青蛙吧。」

「那好吧，黑心僱主。」
我迅速逃離了教堂，用力一跳，顯現了黑掌樹蛙的能力，想在空中一直線滑翔過去。
幸好行李箱可以背著，又不是太重。
「師公，抓緊了哦。」
這應該能趕及吧。

我跑進避雨亭裏，剛好小渚在幫忙打掃。
「Hi，阿晴，正在想你和阿雨去了哪裡。」
「小渚，緊急事態啦！很快便有客人來，如何辦？」我放下了背上的行李。

「客人？阿雨呢？」
「他說交給我負責，說我也算是員工，但應怎麼辦？」我雙手抱著了頭進入恐慌。
「嘛，冷靜下來，也有我在嘛。」小渚不慌不忙的說。
「小渚…謝謝！」我抱著了我最愛的朋友。

稀有度其實唔重要

阿晴係同阿爸阿媽都唔同，先會產生家庭不和
呢點我可能喺阿晴同師父對話度無好好解釋到，只係提過下

「有人在嗎？」是那個美女的聲音。
「呀，她來了！」我嚇到大叫了。

「不用大叫吧，又不是鬼怪。」小渚冷淡的回應了我。
「來了！」小渚跑了出去招呼她。

「是介紹來的客人吧，裏面請進。」那孩子真的懂得如何應對他人。真了不起…
她進來後避雨亭後和我對了眼，便說道
「妳不是剛才在教堂見那個少女嗎，為甚麼你也在這裏？」

「我…也來…尋求幫助的…」我越說越小聲。
「你在説謊吧，我看人頗準的。」

「你就是神父說的熟人吧，剛才就是有事去找他而已吧。」
「對…哦。」她還幫我找了藉口，那我就不客氣直接用了。

「那你倆先談，我去泡茶。」我最愛的小渚離我而去，淨下我和那個美女面對面。

先冷靜下來吧阿晴，代入角色吧。
「那辦公桌這邊請吧。」我代入了一個偵探般的角色，冷靜了下來。
「你是為情而來的吧。我家專門的…」我的語氣好像由偵探變了神棍。

「大師，你如何知道的？」她也意外的天真，和外貌有點反差。
突然在她的驚訝表情下，兩行淚在她眼眸邊不為意的流下來了，把我嚇倒了，她才不慌不忙的解釋。
「這是我的能力來的，是些鱷魚淚而已，我也控制不了的。」

我只好重陣旗鼓。
「唉…天機不可洩漏，請給我仔細的說一下你的故事吧。」我果然變了個神棍角色。

「好吧，我好像很難一直愛一個人。」
然後她的回憶便湧進了我腦內…

她是阿麗，果然人如其名，從以前她便是一個可愛的女孩子。
在學生時期她拒絕的人多達十多人，擅長運動的多，成績超好的有，家底豐厚的也有…
但都被她一一拒絕。原因都只得一個…

「對不起，我對你沒有感覺。」阿麗剛說出口便轉身離開，只留下男方一人獨自站在原地。

她其實不是一個刻薄的孩子。要說的話，她是個很温柔的孩子。
但如果她知道自己不這樣做到這種地步，只會引來更多狂蜂浪蝶。
最重要的是，她不想給人假希望，因為其實她有喜歡的人。
她喜歡的男生在班上的存在感不高，是周圍都認為他溫柔的傢伙。
她就喜歡他對待自己是跟一般人一樣，會普通的談話，不像其他男生只會討好她。雖然次數不多，但每次的談話阿麗都很開心，自在。
她也確定那是自己的初戀。

終於有一天，她自己向那位男生表了白。
「我一直喜歡着你，你能成為我的男朋友嗎？」女方終於說出了深藏在心裏的話。

「哎，如果你認為是我就可以的話…」男方也答允了女方的感情。
她們也成為了學校有名的奇怪情侣，女神和平凡男的組合。

怎麼？是個童話般好結局吧？

可惜童話就因為它是童話，才有好結局。

現實不像童話，也存在殘酷的結局…還要是十分普遍的出現。

「為甚麼我好像對他沒了原來的感覺？」阿麗不禁在問自己。

「不可能的，可能只是我習慣了。」她安慰了自己。

直至在聖誕節兩人一起出去了，兩人相約了在海旁。他很貼心的送了一大束花給她。
正常會心動的事卻打動不了她的心。

她的真淚流了下來，不知道是不是習慣了，她的表情並不悲傷。
而淚流的理由不是因為感動，是自己的心不為所動的內疚。
她拒絕收下花束，男方只是不明所意的停留在原地。

「抱歉，果然我不愛你了。」阿麗直接把話插向了男方。
可能由於年輕吧，她也不懂以婉轉一點的方式轉達給他，但被説這句話是誰也會痛吧？

「果然…」男方出聲了。
「果然妳只是在玩弄我…」

「不是…」她小聲地說了。

「我就在想像妳一般條件的人，怎會肯選擇這般的我，現在水落石出了！」男方的自卑感也在這刻爆發了。

「不是….」

「你由最初就只想玩弄我感情吧了，對吧？如何啊，玩弄完的感受？開心了吧？」

「不對的…」她想高聲地否定，但她自己也知道自己沒有勇氣和資格。

「早知道就聽其他人說不要跟你一起了。」
他拋下了花束在地上，轉身便離去…留下
就阿麗一個留在海旁，坐在一邊感受着冰冷的風。靜靜的看着地上的花束被風吹得翻滾，被無情的過路人踢來踢去、踐踏，最後被人踢掉落海。

她也只是靜靜的看著，反思着自己的行為。她知道自己傷害了他人，她感覺自己成為了自己最討厭的給人假希望的人。

她不斷回想，尋找着自己錯的地方，當然靠自己是找不到了。
但她慶幸自己不是等到以後再分手，否則男方受的痛苦只會多。
或許這也是她的溫柔吧？

畢竟真正的賤人是不會反省的。

假期完結，回到學校的開頭幾天對她來說就如平常生活，但苦難也從那裡開始了。

她開始被他人排斥了。

原因好像是男方找其朋友商量分手了的事後，被其他人聽到傳開了，畢竟是全校都注目的奇怪情侣組合，消息自然很簡單的流開去了。

但在以訛傳訛下，男生單方面對阿麗的負面印象被不斷放大。

愛玩男人的虛假婊子，這個印象流進了同學們的心裏，她身邊的人漸漸消失了。
但她也沒有怨過男方，因為她知道是自己傷害了他人在先，自己沒有怨恨他人的資格。

她就整個中學生活只淨下自己一個，她也正面地想着追求者少了，生活舒適不少。
而就苦笑着過着她最後一天的中學生活。

直至上了大學，她以為可以重新開始。
參加了大學的Ocamp迎新營，希望有新的交際。

靠著她溫柔的性格和已開始有點女人魅力的外表，已迷倒營內的不少男性。幸好的是，大學男女的情感處理比較成熟，她也交到了男和女的朋友。

不像中學一樣，男女關係只在於愛戀。

相對地，她的追求者數目又回升了。
她在ocamp的小遊戲中，被不少男性以懲罰為由去問取電話號碼、拍照等，在有身體接觸的遊戲被針對等等。

但她的組爸媽和組員都會努力的保護她。

「不想的話，不要勉強吧。說出來的話，大家會保護你的。」一個男組員阿俊微笑着說向了她。

而阿麗在這刻便感到了安全感，卻也產生了不安，因為她知道自己好像對阿俊有意思…

在玩房game的時候，大家也要報自己的感情狀況。

當到阿麗報的時候，她緩緩的在組裏說
「我…A1…」全組都驚呼了，第一是她現在是空窗的，第二的是她的外表和交往次數不成正比。

她臉都紅了，用枕頭藏著了臉…
本來想問分手理由的眾人看到她這讓也不好意思問下去，只好換下一個人問。

下一個正好是阿俊，阿麗從枕頭悄悄的露出了雙眼， 看著阿俊在的方向。
「我A0！」他光明正大的說出來了，令整間房都充滿了笑聲，只有那個女生沒在笑。

畢竟他的外貌不算出眾，性格也像有點被動，沒有交際經驗不奇怪。
而阿麗也在想著自己可能有機會。

自那開始，她主動了不少，會主動向他聊天，自己走向他身邊。
而她也在第二晚，在房間玩psychologist的時候，趁機向了他表白。
他也答應了。
成為了組裏第一對情侣，引起組裏的歡呼和部分組裏男生的失落。

但她現在才知道那是個會後悔的選擇。

在女生房間睡覺前，畢竟第一天通了宵，第二天一定要睡的。
女生們看阿麗已確立一段新戀情後，便問起了她以前的戀情。
阿麗也認為自己放下了舊情，在氣氛推崇下也說出了中學的事。
「即是男方不夠熱情，使你感情冷掉了？」其中一個女組員說出了。
「應該是…吧？」阿麗自己也不肯定，但好像哪裡不對，又不好否定。

悲劇就發生在最後一晚的campfire。
整組把兩人推上了台，而阿俊便說了：

「讓女生先表白感覺不太好意思，所以讓我在大家面前向你表白打平吧。」

阿麗感到不妙預感，想逃跑卻被攔著了。
「不要害羞吧。」組爸媽向她説了。
「不是的！」今次即使她出了聲也沒有人在意。

「我喜歡你！能和我交往嗎？」他屈下了身，伸出了右手，大聲的向全場叫著。
全場的氣氛都沸騰了。

「答應他！答應他！」這樣的話充斥著這個會場。
但阿麗知道，這不是個可以拒絕的地方，受傷害的不只是自己，還有阿俊。

雖然她知道自己已失去對他的感覺，想著為了他人的幸福。她緩緩伸出了左手，輕輕的握著阿俊的手，小聲地回答了。

「我願意…」在她臉頰流下了兩行淚，但並沒有內含任何感情，只是兩行無意義的水而已。

從此以後，阿麗便開始控制不了自己的淚線，不管場合，不管時候，就是控制不了。

在數週後，她們很自然便分手了。
對，感情也可以很兒戲，少了一個名為感情的濾鏡，世界在眼中可以完全不同。對方也明白這也許是青春的一時興起，沒有去深究。

在那以後，阿麗不斷警惕自己不能表達自己的感情，她不想他人再因為她受傷。
想著為了他人的幸福，而犧牲自己吧…

「這也是贖罪吧？」她的心正想著。

她努力的演著冰山美人，隔絕自己與愛戀的心。

但在宿舍又被她遇上了一個愛上的人-阿仁。

他是一個對大家都都很溫柔的人，像大家的哥哥的存在。

宿舍裏的人需要甚麼，他便去超市買。誰病了，第一個去照顧。

他還喜愛料理，每次去超市也會去買好食材，
有空大家聚會便一起吃他煮的料理。

「敲敲…」「有人在嗎？」阿仁敲了阿麗的房門。
「有…」阿麗只開了門隙。

「一起出來吃吧，我煮了很多料理！」阿仁興奮地邀請著阿麗。
「我還是不了…有論文沒有做完。」這只是她的藉口，目的是避開異性。

「那好吧，等我一下。」他跑走了。
阿麗看著他的背影，不明所以的關上了門。
數分鐘後，他又敲了門。
「來了……」她依舊只開了門隙。
「這是你的份，論文加油啊！」說著他遞了一碟滿滿的各款食物，露出了笑容。

「那不阻礙你了！下次記得出現呀。亅他再跑走了。
「謝謝…」她向走廊叫著，他也以手勢回應了她的感謝。

接著幾次，阿仁也會留不同的食物給她，每次都擠得滿滿的，就像那些去自助餐怕吃虧的人堆食物金字塔一樣。

「我真的吃不完這那多…」
「那下一次便一起來吧，給你！」

最後她也被阿仁迫去聚會了，她也漸漸的被這個男人吸引。

去到聚會，在埸的人不少都驚訝了。
畢竟這種的美人出席了，能先發聲的只有女性，沒有正常男性能有種發第一句話。

「阿麗對吧？歡迎你呀！」女生群湧上去。
「謝謝…」她被熱情嚇到了，但不討厭。

然後漸漸的她和宿生們也慢慢熟下來，問題們不斷湧向了她。

畢竟她本來就容易吸引他人，她也只好把問題一一回答。
直至有人問她有沒有男友，刺激了她的神經。

「有！」她大叫出來了。

這個奇怪的的舉動只引來哄堂大笑。

「行了，不用這麼激動。」他們笑著說。
「真是有些反差萌。」她們也笑著。

阿麗這樣便安心了下來。

她在以後也安心的出席了這些聚會，但目光開始慢慢放在阿仁身上。看來真的喜歡上了…
但她只能壓制著感情，她明白表示後的結局，不過心裏就是停不了下來。

直到在有一次聚會，有其他女生向阿仁表白了

「你願意當我的男友嗎？」阿麗只能眼白白的看著喜歡的人快要被搶，卻無能為力。

「我願意！我也喜歡你。」這一聲下，阿麗的心臟猶如被人用手抓了一下般。
是痛？不是，是比窒息更辛苦的感覺，像全身的血液突然倒流一樣，快要死卻死不了，痛不欲生的感覺。

在全場熱烈的情況下，她悄悄地回了房，流著淚，連她自己也分不清這淚是真還是假。
但她明白了一樣東西。

看到喜歡的人獲得幸福，是值得開心的；但不會開心得起來。

她也開始搞不清了，得到喜歡的人後的是痛苦，但失去喜歡的人得到的也是痛苦…

「肯定是我壞掉了…」她口中不斷的重覆這句話，像是故障了的機械人一樣。

對唔住呀
唔係你解釋得唔好
係我睇得唔夠仔細
你其實寫得好好呀

多謝你讚我

啊，回來了…

我看看眼前的麗小姐，她仍然在說在大學ocamp的事，小渚也在旁一起收聽。
最近到底怎麼了？經常有奇怪的片怪出現在腦內，龜老伯那時也是，小渚被抓走那次也是，還有今次…

沒有理由是能力吧？想像力也說明不了啊。

「所以我找了不少地方求助，教會，社工，連一些比較奇怪的傳銷組織也試過。」
「卻沒有一個真正的可以幫到我！所以…」

「請你幫助我！！」她大聲的向我叫著。

真的，面前這個女士雖然比我年長，但她真的讓我覺得很天然、可愛，亦很可憐。

「你的經歷我都清楚了，我想花時間訂立方案，明天你有空可以再來問你問題嗎？」
我冷靜的回答了，因為其實我腦袋真的也未消化，加上我對感情的經驗是零…
但已被她弄得我也有點害怕愛情…

「抱歉，整週我也要工作，明早已不在香港。」麗小姐不好意思的說道。
「那這樣吧…」
「這是我的電話，有消息或有東西想問便WhatsApp通知我吧！」

她遞上了她的名片，工作果然是模特兒，名片上的名字直接用了真名，麗。

「我明白了，麗小姐，交給我們吧！」
話音剛落，她便興奮的轉身走了，看來她很期待我們的拯救。
看見麗小姐走了，在旁小渚便出了聲。

「那個女士的情況十分不妙啊，阿晴你今次打算如何拯救她？」
我抱著頭又進入了驚慌狀態
「怎麼好？怎麼好呢？我也不知道啦~！」

「嘛，冷靜一下啦。我也會一起幫忙的，不過真的記得幫我補習，我的筆試成績也十分不妙啊。」她過來摸摸我的頭，安慰著我。

「最喜歡你！」我抱著我的最好朋友。

但一小時後，我們也想不到甚麼出來…

「慢著，冷靜下來，我們先重組一下…」我緩緩的說出，因為消化整件事真的有點累，想吃甜食了。

「啊！」小渚突然大叫了。
「怎麼了？怎麼了？」我也被她的叫聲嚇到了。

「缸裏的青蛙仔不見了！」她指向飼育缸的方向。
「啊！！」到我突然大叫了。

「怎麼了？怎麼了？」到她問回了我。

「我忘了牠一直在我口袋。」我打開口袋，發現了一隻快乾死的師公。

「水…」牠用盡了全身的氣力求救。

「小渚，快點拿水，水！」
「我知道了。」

我趕快把師公從口袋裡救出，等到小渚把水盆拿到來，便直接把牠掉進水裏。

「現在的年輕人真是！竟然不管年老者的生死…」

「對不起…」我被師公罰跪在水盆前，牠開始了說教差不多半小時。

「青蛙仔牠看來真的很生氣呢。」小渚蹲在了我旁邊。
「你也能聽懂牠的話嗎？」我問向小渚。

「不是啦，我也算是牠半個飼養員啦，能看出有多奇怪。欸，即是阿晴你能聽懂嗎？」
「不然我怎會跪在這裏…」

「喂，專心一點！」師公更生氣了。
「對不起！」

「那我也先自己想一下方法吧。」小渚坐在了沙發。

再半小時後，總計一小時的說教終於完了。

「話說呢，師公。」我問師公。
「甚麼啊？」牠還有點生氣我。
「青蛙有感知他人記憶的能力嗎？」
「沒有啊，怎可能會有！」牠不耐煩的答了。

「也是哦，抱歉。」我又道歉了。

「感知能力，果然是小雨…」師公心裏想著。

我走向了小渚在的方向。
「有甚麼想到了嗎？」我問小渚。
「只想到事情很複雜的這個事實…」
「好吧…」

我重整旗鼓的說了。
「那重新整理一次麗小姐的經歷吧。」
「遵命。」

「背景是一個個性温柔，外表美麗的人。」
「第一個是同班同學，分手原因是久了不喜歡嗎？」
「第二個是營中識的人，分手原因是太誇張嗎？」
「第三個宿舍識的人，被搶走而傷心嗎？」
以上是小渚的重組。

「不不，不對吧！」我困惑了，好像哪裡錯了。
「這都是她說的啊。」

對啊，這全部都是麗小姐單方面的敘述，難怪沒有人幫到她了…

那段記憶應該是真的吧，救小渚的那次證明準備性。
「真實應該是這樣的…」我把那記憶片段的內容詳細的告訴了小渚，當然如何知道的我沒有說出來，也不知道如何說出來。

「那不是以前紅了一陣了的價值觀嗎，像甚麼無性戀那類的。」小渚説了。
「是性單戀嗎？」
「對，對，就是那個！」
「讓我查一查。」我從行李箱拿出了自己的手提電腦，便開始了搜集資料。

在我工作時，小渚問了我
「那些行李是怎麼了？」
「我住在這裏了。」
「即是你們同居了？」
「可以這樣説吧…」
「Wow，幸福的同居生活要開始了~」她抱着了我的頸。

「讓我工作吧~」其實我心裏有點開心。

一會兒後，我整理好了資料，和小渚一起分析。
「那前兩個會分手的理由是因為男方的回應行動。」我對了小渚說着。
「即是如何？」小渚困惑地望向了我。

「單性戀者的愛意會因為對方的情感回應而使愛意消失。」
「真是奇怪。」小渚困惑了。

「雖然同感…」聽起來有點失禮，但我也難否定這句話。

「即是她只能一直保持單方面戀愛？」
「對…」

「真可憐…」
「所以才要一定要救到她！」我微笑的說了。

「真帥呢…」小渚讚了一下。
「嘻嘻…」我被讚後傻笑了。

「那先交給你，我先去做飯了。」小渚把頭髮紮起了，變成了丸子頭。

「你在這裡煮嗎？」我驚訝的問了小渚。
「反正回家也是自己吃，一齊吃晚餐更好吧！」
「煮上阿雨的份，三人份吧。」

「為師也要！」師公突然插了話。
「大廚，三人份加一隻青蛙的份拜託。」我幫師公傳了話。

「青蛙仔能吃得了嗎？」小渚向著我問了，我哪會知道呀？
「小渚煮的我都能吃。」
這老蛙的態度對小渚真的好。

「沒關係，角蛙甚麼垃圾都吃。」我代師公回應了小渚。
「那好吧。」小渚穿上了圍裙。

「好香的味道啊。」阿雨也回來了。
「喲！」正在電腦前忙的我向他打了招呼。

「公主殿下在這裏…即是廚房的是小渚吧。」
「正解~」我繼續了工作。

「你女子力真是低…」他偷笑了一下。
「甚麼？」這次他第二次説我女子力低。

「不服的話便去廚房煮一道菜出來讓大家評評理。」
「誰怕誰！」我放下了手上的工作，肯定要這個男人服氣。

我走進了廚房，那孩子太厲害了吧。
她煮出來的菜式都好像有光環加護般，每款都吸引著我的食欲。

要是我是男生，我跪在地上也要娶她。

「幸好還有一點材料。」我找到了少許材料，就煮我以前在家的拿手菜吧。蕃茄炒蛋！
這也不會的人很少吧。

終於我們都上菜了，我們事件的因果告訴了小渚，她便提議一起出菜，讓阿雨不知道誰煮那道菜，這才能聽到他真正的感受。

「好，食飯了。」小渚喊了一聲，人和蛙便聚在了桌上。
「你們猜一下那個是誰煮的吧。」我跟着說。
「那青蛙仔你吃哪樣？」小渚問向了師公(青蛙仔)。
「當然是全部啦！」牠在桌上叫囂。

「你可真貪心啊，你吃得完嗎？」我問回師公。
「當然能！為師可是角蛙啊，加上小渚煮的。小晴煮的就不知道了~」
這臭老蛙，我下次煮便下藥到你的份裏。

「你們都能溝通了嗎？」阿雨有點驚訝，第一次看他這個樣子。
「對呀，快幫忙夾菜給師公吧。」我叫了阿雨去夾，因為我不想夾。

「師公？哈哈，對哦，你叫的話是師公沒有錯。」他不知道為何在竊竊私笑。
「為師才不要小雨，人家要小渚夾給為師！」
甚麼人家？好噁啊這隻臭老蛙。

「師傅現在連我也嫌棄了。」阿雨嘆了口氣。
「小渚拜託你了，夾菜給牠吧。」我嘆著氣的看向了小渚。

「怎麼大家的表情都這樣，青蛙仔？是不是你說了甚麼？」小渚叉起腰，用了有點生氣的態度問向了師公。
牠拼命的搖著頭，而我和阿雨就點了頭。

「那麼青蛙仔，道歉前便沒有飯吃哦。」

牠立刻連續叩了幾下頭，我還是第一次見到青蛙的土下座。

「那就乖了。」小渚笑著夾了各款的菜在師公的碟上。

假設阿雨是世上最強的人，能贏掉阿雨師父的小渚到底是甚麼人？

「超好吃~~」這是我嘗了小渚料理後的第一下感受。

「真的哪樣都好吃。」連阿雨也這樣說。
「沒有這麼誇張啦。」小渚真的謙虛。

看看她身旁的那隻名叫角蛙的家畜，都只不停在吃而己。

「為師尤其覺得蕃茄炒蛋最好吃~」
「就是啊。」阿雨平淡地附和了。
我心裏有點高興。

「煮那個的人是…」在小渚説出答案時，我向她打了眼色，她也收到了我的意思。
「是祕密！」
「哪是甚麼啊？」阿雨吐嘈了。

桌上圍繞著和祥、歡樂的氣氛，我好像都忘了這種感覺，一家人可以一起吃飯的感覺。只想到這件事，心裏便暖暖的。

看來他們已經是我的家人般的存在。

應該係性單戀先啱？
Btw終於live 加油

最近身體唔係幾舒服，可能有錯字

BTW歡迎

在飯後，負責洗碗的是我和阿雨。小渚便在外面陪師公玩。
「如何，今天的工作？」我先問阿雨。
「沒有什麼特別，你呢？」

「正正相反，除了奇特不會形容。」我嘆了口氣。
「但今次是你的第一次工作，我可不會插手的哦。」

「交給我吧。」
當我想問有關片段流入腦裏的事時，他突然叫停了我，他在褲袋拿出了一條紅色的手繩。

「給你的，我織的迎新禮物。」他把手繩遞給了我。
「幹嗎突然送東西給我？有陰謀？」
「不是啦，上次你吃醋了吧，我送東西給小渚時，這就當打平吧。」

「才…才沒有呢！」我把臉紅的樣子轉開了。
「對…對…」阿雨簡單的回應了。

一個個小小的幸福感浮現在腦裏，揮之不去。

我們把碗都洗完後，小渚便回家了，師公在缸裏睡了，而阿雨便進了自己的房間。淨下我自己一個工作。
好吧，全力集中一下。

麗小姐老實說很容易喜歡上對她溫柔的人，每次的行動都很快。

但是她會對方一回應的行動便使愛意消散，送花和當眾表白便正是較強烈的回應行為，這才讓她的愛完全消去。

可能男方抑制這些行動便能解決，但不能我控制的事…
還有甚麼方法呢？有甚麼可參考呢？

不如先問一下麗小姐以前治療的細節，可知道甚麼方法是地雷，再混合網上的資料的話應該就行了。

於是我拿起了手機，用訊息問向了麗小姐。
「你好」
「我是今天你見過的大師」
「想問一下你以前參與過的治療作參考，可以嗎？」

未讀…睡了嗎？話說她好像要到外地工作，明早已經出發，早睡了不出奇吧。

「洗個澡再睡吧。」我伸一伸了個懶腰。

洗澡真是人生一大樂事，可使整個人放鬆。
是讓人回想起整天的地方。

真的…聽過麗小姐的故事後，真的有點害怕自己也會一樣。
只能單方面喜歡人，不會有雙方一起走下去的未來。

幸福的只有瞬間，眨一下眼便消失，不像日與晚的輪迴是當然般的存在…

不過在愛情用上理性思考的話真的是白痴極了的事，因為愛情本來便存在許多不理性的部份，但也是人難以取捨的部分。

這個神真的為人設計了個麻煩的部分…

「好靜…」我睡在了沙發上，直直的看著天花，睡不著覺。

一舉起左手便看到那條紅繩，再看看周圍的環境，都已經很熟悉了。
除了外面的廟…

等等，避雨亭這裏和外面破廟是直通的， 就是無掩雞籠一個。

睡在外面不是超危險的嗎？？？

想到這一點，我去敲了阿雨的房門。
「阿雨，阿雨，阿雨。」希望他還沒睡。
「那麼了？」看來我把他弄醒了，有點不好意思。

「睡在出面時有人進來的怎麼辦？」
「先請他坐下，再給他杯茶…」他模糊地說了。

「不是客人！我是說危險的傢伙啦！」
「你不都比他們更危險嗎？」他說得又有點對，但又令我有點火大。

「但睡了時被侵犯甚麼吧？我也是女孩子啊。」

「沒事的，師傅會保護你的。」
「那傢伙像睡死了一般…」

「外面太沒安全感我睡不了。」
「我可不會把床讓出來哦，跟約好的不同上哦，公主殿下。」
我現今也不知道道勇氣那裡來的說道。

「那進來一起睡可以嗎？」這應該是我的第一次主動，應多少被麗小姐影響了。

「婉我拒絕，床地方太少了。」
被拒絕了，果然他對我沒有意思嗎…

「那個…一起睡沙發的話就可以。」

欸！！！

我是第一次睡覺時身旁有其他男性…
身體有點熱，但又不敢動…
不過阿雨的味道真的很好嗅…
我這想時，我不知不覺便睡著了…

在早上，我被連續的震機聲弄醒了，一看是遍千字文，是麗小姐傳來的，她應該在飛機上打的字吧？這麼長！

都是待會再看吧…剛起床沒有精神…
我看看在旁的阿雨，他還在睡。
靜心一看，他真的是閉上嘴便是帥哥。
悄悄的拍張照先…

今次就由我煮早餐吧，不過我都只會煮洋式早餐，合他合味嗎？
這裏連麵包都沒有…三文治都做不了。
只能煎兩份煙肉煎蛋了。

今次輪到我叫他起床了。
「起床啦，吃早餐了。」
阿雨今次沒有賴床，乖乖的起床了。

「今天也有工作嗎？」我問向了他。
「沒有。」
我們就坐在桌上，安靜的吃完早餐。
好像有一絲絲的尷尬…

一起睡覺而已，又沒有甚麼事發生…

我吃完早餐便慢慢看起了麗小姐傳來的千字文。

大意如下：
教會只説這是神給她的試練，要相信神會為她安排一個合適的人；

社工便説她要懂得專注在一個人身上；

奇怪的組織叫她去做那些聲稱「自我突破」的任務，但她因為覺得太可疑而拒絕了。

嘛，就聽她的個人敘述就只能這個水平吧。

我回覆了她
「感謝，會用作參考的。」

好吧，能入正題了，能如何解決呢？性單戀…
這幾天我都不斷獨自思考，和阿雨的進展為零，小渚也説先把自己擅長的溫習好才找我補習其他。

我花了幾天終於把思路做好了，感覺比做project更辛苦。

終於來到麗小姐再來避雨亭的日子，
我換上了西裝，好像有說服力一點。
而今次的方式是最簡單直接的，問答。

不過用我的方式…開始吧，我的實驗！

麗小姐坐在了辦公桌前，興奮的問著
「是不是能解決我的問題了？」

她的造型跟上次的完全不同，給人的感覺也不同。上一次是清純，今次是較成熟…

「嘛，冷靜一下，先開始一些問答吧。」我想先確認一下假設…
「好。」她冷靜了下來。

「你最愛自己那一個部份？」我開始了問題。
「我不懂如何答…」她低下了頭。

「那你最討厭自己的那個部分？」
「軟弱吧，我不像他人堅強。」她很隨便的給了公式的答案給我，在我想像之中。

「但真話呢？」我再追問。
「甚麼意思？」她困惑的看著我。
「你最不想存在於你身上的東西啊，我想要你的真話。」

她認真的沉思了一會兒。
「最不想存在在我身上，如果沒有就好…」
「那是我的外觀…」她無奈的回應了我。

「那最後一題，你愛你自己嗎？」
「像自戀狂那種嗎？」
「不是不是，我的意思是你喜歡現在的自己嗎？」我看來要練習一下表達方式。

「不…」她細細的低下了頭。
「那正是今次的重點。」我的假設成功確立了。
「？」她驚訝了一下。

「麗小姐你認為你不喜歡自己的外貌，原因是因為這樣子令你很多追求者，令人際關係很麻煩嗎？」

「對…」她回應了我。

「其實是你不喜歡引人注目而已，但外貌使你突出，是這樣的矛盾下，才讓你討厭自己的外表。這才是形成所有問題的原因，追求者的都是後話。」

「能快點去重點嗎？」麗小姐有點不耐煩。

「我明白你很心急，但慢慢來吧，這才能根本性地解決問題的。」我安撫了她。

「今次真的能解決？」
「我保證我一定會拯救你。」聽到這句話她也安靜了下來。

「重回正題，你容易喜歡待人溫柔的人，對吧？」我重開了話題。
「是的…」

「你知道為甚麽嗎？」
「我不知道…」

「這是因為你喜歡他們能像一般人對待你，不是因為你外貌而阿諛奉承和服侍周到。」

「但在不知不覺在眼中美化了他們，無限放大了他們的好，忽略了缺點，自然地形成當交往後關係容易破裂的地雷。」
在我提出這點後，她好像想通了甚麼。

「而真正的導火線是你害怕他人的感情回應，世間說的性單戀。」

「形成的第一個原因是你的自尊比較低，害怕他人從你身上獲取東西，例如避開主動接近的男性、對方表達對你的感情，等你回應的時候等而不自覺形成的逃避反應。」

「第二個原因，是你的溫柔，倒不是說温柔是個錯誤。是你的人太溫柔，越溫柔的人看得到的東西越多，想顧慮的東西也越多；但同時也越容易忽視自己，自我便越容易迷失…」

不妙，她眼神開始有點漂忽了。

「嘛，大概的意思是你為了迎合他人也容易忽視了自己，變得不太求回報，但也使你看到自己想要的東西時都特別心急，不是嗎？」

「所言甚是…」看來都説中了，這幾天的腦內simulations沒有白費到。

「以上就是現今的你的問題了。」
「就是那些問題做成了我的罪嗎？」
罪嗎？看來她教會去得太多了。

「不要把罪經常掛在口邊吧，犯錯並不是罪。真正的罪人是明知而不斷否認錯誤，不願改進的人哦。」我更正了她對罪的定義，個人來說不喜歡人們太執著於「罪」這個字眼。

「為甚麼我自己一直也察覺不了，我真蠢。」她開始埋怨自己了。

「跟智商無關的，是人的話也會不自然地忽視某些東西，所以才需要人與人之間的互助。」
「還有犯錯懂得改變就可以了，不必多想。」

「那跟我約定吧，
第一，以後重視自己自己的每一個部份。

第二，請繼續保持溫柔的你，但包括也對自己溫柔。

第三，有問題的話再來找我吧，我很樂意再幫你的。」我微笑地伸出了左手手指尾。

「謝謝…」她和我勾了手指尾，並留下了淚，是她真正的眼淚，再不是鱷魚淚了。

有人説過眼晴是心靈之窗，從眼睛便能洞悉到一個人的心靈。
而她破碎的窗也終於修好，能映現心裏的想法，流露出她真正的感情了。

這時，阿雨藏在了避雨亭一旁， 挨在牆上笑著閉上了眼。

等到麗小姐走了，我整個人貼在了辦公桌上。

「好累~」我叫了出來。
看來我的說話技巧還需要改善啊…不過幸好成功了，神經一放鬆便用不了力…
阿雨起初時也是這樣的嗎……
然後我便在辦公桌上熟睡了。

然後阿雨慢慢的走出來，把外套在了我身上，並小聲地說：

「辛苦你了，阿晴。」

第五章-孤聲鱷淚-完

Hi！睇到呢度嘅你不妨留一次名或者同我講句嘢啊

睇完第五章不妨聽吓呢首歌啊
可以更了解麗小姐嘅心境

樓豬 你啲靈感來源
係唔係 多數由聽歌得返嚟
仲想問吓 仲有幾多章睇呀

係，重有時直接係歌詞